抑鬱症圍爐區(4)

繼續圍爐

我一向返工好容易焦慮＋抑鬱
打過嘅工要２對手指先數得晒，通常轉新工出事，三個禮拜要裸辭

係三年前又發作我先的起心肝去醫自己
最高峰時期乜都睇晒
社工
臨床心理
催眠治療
食藥
本人覺得其實社工同臨床心理係最冇乜用，因為佢地講啲嘢根本唔係唔知，只係做唔到，社工係最唔需要。曾經見過一個政府社工，廢到核爆，佢一句＂睇開啲＂已經垃圾到暈。

反而催眠治療幾有效，令人知道個源頭對自己影響有幾大
食藥就只係治標，當然有穩定嘅作用
我最近睇咗 被討厭嘅勇氣，我覺得好有啟發性，思想都改變咗啲，但要日日提住自己要APPLY, 否則又容易跌返落個循環
大家可以去睇吓

係咪一定要睇醫生？

我今朝都有𠝹，岩岩都有𠝹

有冇躁鬱患者？

你試過counselling嗰啲未啊

你意思催眠可以搵到情緒病嘅源頭？
其實我大概都知源頭 但係改變唔到依家啊

還好嗎

手腕

唔好呀介斷左d肌腱會影響手功能一世架

我係有目標咁𠝹既，以前專係擇靜脈𠝹，不過而家唔夠我𠝹，愈𠝹愈長咁姐。 我𠝹得一d都唔深架，主要係表皮，所以應該唔會傷到肌腱。傷口大多一星期內就會好返。 不過想死一定唔會選𠝹手呢個方法

會唔會留疤架

返新工返左幾個月，日日都喪喊。
返工都吾知自己做緊乜，成日諗到出吾返泥。

睇下𠝹得有幾深同埋點樣care個傷口
不過有疤都可以遮到

係，因為當你恰埋眼，聽住個counselor嘅聲音引導你時，腦入面個畫面好多時都係出現同一樣或類似嘅人同情景。
我雖然之前大槪都知個問題，但冇為意原來個程度同幅度去到邊，同點解，因為習慣咗個問題，自己冇方法去分析同理解，counselor呢度就好幫到手

今日覆診 個醫生一見到我就話我又失眠
🤷🏻‍♂️

未呀 社工淨係問我要唔要見醫生
有冇用？

我覺得你負擔到嘅見下冇壞
社工幫唔幫到你啊

姐係佢比說話你聽？

姐係係counsellor幫你做催眠？
幾錢到啊 有啲興趣

還好嗎 係人定事問題多？

我都有興趣
返咗新工
發覺自己性格太柔弱
應付唔到啲人事
每日都冇胃口同喊

見到我個樣殘
呢排係失眠得好嚴重嘅

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

追831資料追到反胃 係真係想嘔出黎個隻 我自己都覺得誇
本身胃口都差 依家更加唔洗食

好奇一問，點解depression會去搵社工而唔係醫生

一直無食藥，有睇輔導加學緊靜觀

係，個counselor有做催眠
收費正常要1500一個鐘，但我知如果有經濟困難可以減，但我做佢要衡量個個案
佢有上過電視接受訪問，報紙都有見過

10年....
可以介紹我睇過果個...可以一試，但唔係見一兩次就okay. 同埋都係夾個counselor ..

我係最初想搵社工轉介去睇counselor，本身冇識人睇開呢啲...咁個社工有繼續follow, 我政苦同NGO社工都見過

因為我讀書個陣教depression 係一種控制唔到chemical release既病，應該要食藥先得..？

我主要係焦慮引致depression, 思維方式有啲問題。唔返工我好地地

日日都好想快d死
晚晚訓前都好想聽朝醒唔返

我唔會喊，只會焦慮+抑鬱，失眠，最後三個禮拜要辭職，不停循環發生

幾個月都仲喊.....我會quit咗好耐......

佢可以幫我搭路嘅
但我冇錢

抖唔到氣試過，突然間，要即刻走出個office透氣

我有腸2激，初病發成日肚痛，慢慢變便秘

我成日都會心跳，胃痛，四肢麻痺到腳軟

我掉轉成L日肚痾

Same here
只會將好既野同人分享，絕對唔鐘意將唔開心既野講出黎。 有時覺得講咗d令大家都唔開心既野出黎唔會令到件事變好，所以會將唔好既事收埋，例如自己唔舒服，甚至乎想死傷害自己都唔會話比屋企人知。 好彩我有一班好好既朋友日日都mon 住我，睇住我既狀況，有時更會打爛砂盆問到篤，咁樣先令到我願意講一d唔開心既野，同佢一齊分擔。

初初同人講唔開心既野係難既，慢慢黎啦

好想問下大家 點知自己有無抑鬱症? 我本身係一個俾人話我好樂觀開朗嘅人 就算俾人鬧俾人恰都好最多都係唔開心一日 第二日就無事 社交都唔會有問題 hibye朋友多但係真係交心嘅朋友都唔少 都有穩定拍拖 但係依家我會無啦啦因為好少事就開始爆喊 收唔到聲 好困擾 人前人後好似唔同人咁 以前我會同人講我唔開心嘅嘢 慢慢去到依家我又覺得會煩到佢地 又開始唔會同人講 自己喊完就算 但係我呢個頻率好似越黎越密咁 每次都覺得好孤獨 好難受 其實自己有好多嘢都擁有緊 但係就係個一刻好似咩都無曬咁 個人睇落好自信 其實心底會係咁懷疑揣摩緊人哋點睇自己 好驚 好自卑 我都唔知點解會咁 有無人可以話俾我聽我係心態問題 定係真係有抑鬱嘅傾向？

可以再留意下身體會唔會都有其他症狀
踏出一步搵下counsellor傾傾都係方法
未必負面情緒一嚟就一定推論到去抑鬱嘅
最緊要係你面對緊 知自己呢排係唔開心
唔使怕

催眠治癒都紓緩到架喎，但要practice

同陌生人講自己有情緒病我反而好ok
身邊人就講唔出口

應該有嘢困擾而你唔為意？

留個名先，月尾先覆診

準備要求醫 留名

同意因爲唔想佢地擔心

我都係

你個名
睇邊個？

基本上對咩都冇興趣就連打機都只係為左黎消磨時間, 約朋友出街都變得冇感覺, 不過已經習慣左

same here
今日又發癲

有冇介紹

攬攬
次次躁期都以為自己好返，一入返鬱期一定係重鬱無一秒係唔想死，好辛苦

冇錯一發作就坐係窗邊 想像自己跌落去 好似好自由

要好大勇氣啊親

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊
想訓 想一睡不醒

有冇咩野可以分分心？

我都試過有呢種感覺以前有好多有興趣做既野都做唔到，連約咗朋友出街都放飛機✈️，只係想訓係屋企張床上面同埋想死，返工就好似行屍走肉咁，一放工就返屋企訓，直到連返工都覺得辛苦，所以要睇醫生請病假。之後基本上全部同事都知道咗，佢地成日都會關心我，同問我近況，我先慢慢開始同佢地講我心裡面既感受。 幸運既係我有一班好同事同朋友

出街，或姐係咁同人講野，唔比自己去諗自己既感受😂

你起碼都叫曾經對唔少野有興趣我以前除左對打機係有d興趣, 對其他事物完全冇興趣

不過我覺得好多野以前都玩過，享受過，所以而家係搵唔到生存既價值

我自己唔係怕身邊人擔心，我只係唔想解釋，講咗佢地又唔明，唔係專業人士只會講啲咩‘睇開啲’，’唔好諗咁多‘之類嘅廢話，仲衰

因為工作上既需要，以前學過唔少 counseling 既技巧，所以好多時比人 counsel 既時候會諗counselor 講果句說話背後既意思，同埋我會諗我講既野比counselor 知道咗之後既影響，因為好多時 consult 完之後，佢地都會black and white 寫係progress notes 度，當你之後再去睇醫生既時候，medical professional 會睇之前既notes,所以會存在一定既bias, 所以我唔同counselor 講得好deep 就係呢個原因。btw, 有時佢都知我唔想講既

至於fd方面，因為佢地真係出於真心同擔心我既，而佢地都會同我share 一d 我有既病而對佢地帶黎既feeling, so far 佢地都想知我既狀況，所以我都會盡量滿足佢地，話比佢地知。不過有時我真係唔知我知心係想比佢地知定唔想比佢地知。 btw 我d fd d counseling 既技巧係ok 既

有時有d野除咗自己之外，會覺得身邊既人唔明你係好正常既，就算一個人一日24小時同你一齊知道哂你既起居飲食，但都未必清楚你既心同腦諗d咩既，所以覺得唔明都好正常。不過如果係真正既朋友係會想幫你，知道你既內心世界係諗咩架。佢地或姐未必有好好既counsel 技巧，可能佢地講既野唔合你心意，但係佢地講既野出發點大多都係想你好既。如果傾訴對象a唔岩咪試下搵b 囉。或姐上下黎呻下都唔錯架

我搵朋友傾的話，都會搵啲本身諗嘢好開通，或者都容易有情緒問題嘅人傾, 會舒服好多

有無人食藥食到無哂感覺

我會睇情況

你指既係？

食lexapro
食到成個人唔會唔開心 唔會開心

我最初食lyrica有，之後適應咗就冇乜野

我又無呢種感覺既🤔

Lyrica 你用黎係for anxiety? 因為我見d好多人食lyrica 都係for pain

其實我面對緊一樣好嚴重嘅事 但我完全無感覺
我覺得成件事好恐怖

有冇人知大學(cityu)嘅Counselling 服務好唔好？
最緊要唔好太貴 學生哥真係冇錢

我依家淨係要食血清素， 但係都覺得 個人冇咩感覺 究竟咩事

唔知自己係咪抑鬱 本身覺得自己有啲焦慮傾向 所有野都好習慣地將最壞打算諗到一定會發生咁 人前就無野嘅 有正常社交生活 穩定拍拖 同屋企人關係都唔錯 一靜落黎就搞唔掂 呢排自己同另一半工作環境都有啲改變就好不安 個種不安係大到呢兩個星期都訓得好差 好多晚都喊醒 夜晚訓唔著就係度喊 無咩特別原因都無事發生都會係度喊 一路都唔想比另一半知 驚嚇親佢 又好想改變呢個習慣 好想少啲情緒 到底可以點做

講出尼一齊傾 la

頭先忍唔住對住佢崩潰 佢同我講無事嘅 叫我唔好擔心 其實佢已經好努力抽好多時間陪我 我唔想再比壓力佢 但自己又唔爭氣

我初頭都覺怪怪地，但諗諗吓，寧願冇感覺都唔想情緒低落。其實啲藥都係控制個情緒平穩唔好大上大落，坐過山車咁

係，我近排先知係for pain
上網search先知lyrica都係醫anxiety好common嘅藥

from HA’s website 👉🏻 ‘另外，止神經痛藥 Pregabalin (Lyrica) 亦有抗焦慮的效用，副作 用則包括嗜睡、頭暈、水腫等。’

好陌生 我完全反應唔到任何嘢...

有時醫生會開輕手d， 開propanolol. 所以我好少見lyrica for anxiety. 我又長知識了。 不過呢隻藥應該唔係for depression 掛

唔係，depression我食另隻

我可以會隻手比你架

我都試過食藥食到有自殺傾向，不過醫生話係初時食既副作用

同意，如果情況好嚴重嘅單靠社工同臨床心理未必可以幫到好多手，
因為單靠同社工見面未必可以有好大嘅改善。
如果情況嚴重就真係建議睇醫生同食藥幫手，再見社工，一齊做。
利申：網上外展社工

給自己: 好悶連同朋友吹水都覺得悶成晚個腦都不停彈"自殺"嘅諗法

唔好呀##

屋企人有 仲大大鑊...呢家touch wood 。。全家人努力陪佢行，但有時都唔係好識睇眉頭眼額，唔知佢真定扮無野
周埋政府精神醫生 同 私家 係咪差好遠

Hand

份工跑數壓力大, 最近家庭有點事- 兩邊夾埋一齊真係好累。 以家都飲緊酒⋯

我明吖

Yes. It does happen sometime
但請你相信醫生嘅專業，千萬唔好自己cut藥
同埋你嘅覆診週期應該要短少少的
要同醫生keep up講你嘅情況
我六年都好到，你都一定得！
祝你一切順利呀！

Sorry阻阻大家 p牌仔
我開咗ac即刻開咗個版(?)
講我喺抑鬱六年好返嘅你問我答
好希望幫到同路人

喺健康台咩「私家精神科醫生 兩年半 你問我答」
我好多都覆得好長，嚟到好多問題
個邊我都答過，如果大家有興趣可以睇睇
但都希望大家理解 小妹仲未好返曬的
只不過好希望帶啲光俾大家 話俾大家知 抑鬱並不可怕
抑鬱喺有希望的～
所以都請大家手下留情 講說話客氣啲

想問你點判斷自己好返
唔係挑戰你
我自己都只能講間唔中會出返黎
唔覺得真係會斷尾....

我明你意思
因為我都有好長一段時間了
我自己覺得好返不單單情緒穩定
而喺再面對困難/情緒起伏都有力量去面對
識得洞察自己情緒 有方法去應對
對自己有自信 認同自己
都喺好關鍵的～

想問下 做過幾個online test都話有抑鬱 呢個moment應該點做？搵counselling/心理醫生 ?

想知多d

ViuTv 又要威又要帶頭盔有集係催眠治癒，你可以睇吓

自己同屋企人都有，人都癲
佢會偷我d藥食，比我阻止後而家進化到自己搵渠道買藥亂食..

負擔到一定係睇私家

唉 香港都抑鬱症既人好唔友善
呀媽一廂情願認為只係我未見過世面，受小小挫折失敗就一沉不起，以為只要搵人點醒我就得
結果連去剪頭髮個陣個師傅係咁話我，把口就話想幫我，事實上只不過當我係工具，比佢用黎滿足佢作為人生前輩既表演慾
最慘我又唔敢反駁，個頭喺佢手上做人質，比佢足足說教成半個鐘

佢玩到好大。。跳軌 呢家返左屋企 話就話休息，廿幾歲 咁都好悶下，唔敢比佢自己出街，咁快又投入社會又有壓力

同理心好緊要。。。亂講野好易一下刺激

我以前睇嗰個心理走咗去警隊做

多謝你

屋企人同你都有既話，真係要互相支持同鼓勵。 不過呢一方面都有機會遺傳既，同埋生活環境差唔多既關係都有可能影響到。

你所講既睇私家，唔知點解我之前睇psy nurse 同埋 psychiatrist 佢地都話可以睇 private psychiatrist,仲比埋份list 我做reference, 叫我有需要果時去睇。不過我一有symptoms可能就會好depressed,咩都做唔到，訓唔著，出唔到街，唔同人講野，只會發呆同不斷諗唔同死既方法，或姐self harm. 所以我覺得去睇private 既作用對我黎講唔係好大。因為我唔係好鐘意share 我既諗法比人知，唔鐘意dead air,所以我唔想用咁長既時間consult。另外用藥方面，我都算係大約知道藥既用途同埋邊隻係first line 既藥， 同埋都有相熟藥劑師可以問到，所以我覺得未有呢個必要住。當然啦，睇精神科排期又耐，覆診期可能會無咁密。不過政府就係咁架啦

至於屋企人偷你藥食呢個問題，有時可能因為d徵狀令到個人好辛苦，想用藥物去解決問題。亂食藥我都試過，不過我會清楚隻藥有咩用，usual dose 係幾多 同埋有咩副作用先會試，試完覺得好就會叫醫生開。 咁樣睇，可以了解下佢亂買藥黎食既背後原因係咩先

希望我既少少分享可以對你有幫助啦

我有時都會有呢種感覺，因為我咩都唔想理，覺得好多野都好煩

認真大家點知自己有呢件事

做完一堆investigation 都解釋唔到既symptoms 而比醫生覺得似係psychosomatic symptoms. 因為搵唔到symptoms 既原因同埋影響到工作同生活，所以食藥 control symptoms, 跟住一唔食藥就會諗死既方法同念頭，之後同醫生講，跟著轉介咗比精神科睇

我返工會trigger情緒病，自己會知

有... 次次睇住D藥, 食左咁多年都斷唔到... 灰到chisin

無原因咁突然間好想死😪

醫生都冇叫你試減？定你自己唔想減？

有減, 我次次都叫醫生減藥, 幾個月前終於減比我, 然後我自己再慢慢自行減半左tim, 因為真係唔想再食藥, 個種抗拒感好大
但就算而家量少左, 都係一遲幾個鐘唔記得食就D身體反應即走出黎.
就會諗其實係咪一世都要食住藥, 唔會好... ?

我都好想

你好重咩啲份量？

屋企人仲未知

我又唔會想死，太多嘢未做同試

開心啲呢句真係聽咗仲火滾
社工冇用，要搵心理治癒師

我停咗個幾禮拜夜晚果劑抗焦慮藥
每朝起身返工心情都好似好精神緊張
唔知係咪心理作用
夜晚又好似冇咁識眼瞓

唔開心一日嘅情緒好似好過扮開心一日
呢隻black dog應該都跟咗大半年了
睇唔睇醫生好呢

一起身想死既感覺就會好強😢覺得好多野都已經享受咗

😔

戒唔到安眠藥

我都諗緊 但聽講好貴

覺得好攰好攰 但互相救大家好唔好

好明白呢種感覺... 而家有好左, 初初出來做野時一直覺得自己係個谷底度...

其實而家份量係好少好少, 一粒藥35mg, 醫生叫我一日一粒我自己減到隔日一粒, 但都仲係一唔記得食藥就即刻暈同作嘔

孤獨感好強

直頭覺得身邊既所有野連同自己都不斷腐化緊

我又未去到呢種感覺既。其實我有好多野都好過好多人，好多人都覺得我生活得好好，係一個無憂無慮既人。不過我覺得呢d只係一d好表面既野，得到咗咁又點，得到咗都未必係真正既快樂

從自己角度而言，我搵唔到對自己生存既目標同意義，唔拍拖、無興趣、無野追求、成日都比徵狀困擾住我，成日都影響我既工作。因為處於咁既情況，我都唔知自己生存有咩意義。

基於道德同孝道問題，要support 父母，唔可以殺死佢地，因為呢一個係極之不道德同可怕既事，同埋唔想因爲我自殺而白頭人送黑頭人，咁樣會對佢地做成永久傷痛

感覺上每日都係行屍走肉咁，無目標，無方向

我都係咁, 日日都坐監咁, 唔死得, 又唔知為咩生存

反而呢幾個月好少少, 至少日日可以出去發下夢

我一早打算好我幾隻貓死哂後我就會自殺
生存對我嚟講跟本無意義
反正我就係垃圾
我知我喺所有人心目中都係垃圾，
反正我就算死左都無人會覺得可惜
而且我成日覺得人已經唔可以決定自己生
點解唔可以決定自己死
一見到啲BB就好有厭惡感
都唔明點解啲老竇老母可以咁撚自私
要用一個生命去完整自己嘅人生
Any肥，我其實無睇過醫生
亦都唔覺得自己有病
我只係打算好哂知道自己幾時要死，完

見有個咁嘅Post好忍唔住廢嗡發洩下

多啲陪佢 拉佢出去玩 可以去啲大自然地方放鬆下
佢唔開心聽下佢呻 俾佢知道有人重視佢關心佢
唔係自己一人咁孤獨
適當時攬下佢 俾個位佢依靠
崩潰個時幫佢抹眼涙 呵下佢

利申：抑鬱單身絲

陪住佢 聽佢講野聽佢呻
佢要既係心理上既支持 唔係實際意見 所以你回應個陣唔好太分析性
佢肯出去行下既話就陪佢行 我自己覺得每日曬多d太陽會好好多
佢唔肯都唔好逼佢
總之俾佢知道佢需要你個陣你願意陪佢 唔會嫌棄佢 咁就夠

btw同有抑鬱既人相處得耐係會好辛苦
關心佢既時候都請關心自己既精神狀態
如果唔係既話 你辛苦個陣佢又會自責搞到你唔開心
巴打加油

好似以前都有個咁嘅人喺我身邊
但之後就被我嘅不安恐襲趕走咗了
要堅持住呀

成日都驚呢樣驚嗰樣 覺得自己害咗所有人 自己唔會有好下場
食咗藥咁耐好似一直都好唔翻 究竟我係咪真係有病？會唔會係我本身份人就係咁？
又五點喇 我又睇日山喇 究竟我幾時先唔會再失眠 我幾時先可以瞓得好？
我想死 但係身邊太多牽掛 寫咗遺書但又唔敢自殺 我真係好撚垃圾
我做咩都做唔好 究竟點解我仲未死
點解會有人關心我愛我 我何德何能比人咁對待 比人愛係幸福嘅 但一諗到我根本就唔值呢啲愛我就覺得好大壓力好辛苦 但我又唔敢講出嚟 好似辜負咗佢哋咁 同埋佢哋都會好難做
都係嗰句 點解我未死 我幾時可以死

我幾時可以死😭做人好辛苦

覺得自己有抑鬱/焦慮既唔該睇睇

我食了差不多十年藥。我份工現在要跑數。好辛苦。因為要養家，人到中年不容易找工作。我也有看心理醫生。現在又整傷了條腰。痛不欲生。想請假休息嗎？手停口停更要被老闆奚落。公司變態。不只一次，和自殺很接近。我也不知道甚麼時候我會一跳踄下去。回望自己人生，一直向上爬，表面風光。可惜身體己付上天價。我只想説病向淺中醫，人生不一定要向上爬。只要活得自在，就會快樂。

利申:食過很多藥。日日食Xanax 先番到工。Lexapro 會令你沒了情緒，好像甚麼也沒感覺。

我有BPD。現正情況就是我有BPD所寫。走過BPD, Anxiety and Depression 差不多十年。我才慢慢知道，甚麼藥心理冶療，最後也要靠自己。看醫生心理治療也要好運找到好的。我很明白你有幾辛苦,只能説你不孤單，得閒做下簡單運動，入來圍下爐。

絲打加油～
我地一齊加油

我本身係好樂觀同刺激的人
但係我感染唔到佢，佢只係覺得好無安全感
唔知點做。。

我怕佢頂我唔順。。
唔係好識照顧佢，仲學緊
慘

長期發惡夢嚇醒
由中二開始依家都大學畢業了
感覺唔到開心
以前會喊得好勁
依家麻木左
只係繼續每日都有焦慮 負面想法 Self hate
開心唔到
甚至覺得死左可能身邊啲人都唔會太大反應
是是但但搞個funeral 都未必會黎
所以到呢刻未捨得死

有BPD 真係好辛苦。但和很多有精神困擾的人一樣，最辛苦是辨正常。為了養家，幾辛苦也要撐下去。同好多跨國公司一樣，表面説mental health awareness，事實上對有甚麼病的人也歧視，更何況是精神困擾。

唔好諗住靠你感染佢/救佢
抑鬱始終唔係一朝一夕可以醫好既病 亦唔係旁人做d咩就可以好快改善到患者情況
始終要靠佢本人自己走出黎
所以你可以做既只有陪佢行呢段路 係佢需要既時候提供協助
如果唔係既話佢會好辛苦 你都會好沮喪
放鬆d 慢慢黎啦

點解屋企人又要逼我去死？
點解我今晚又係咁？
我有邊日係正常啲 我真係好撚想死

究竟佢哋幾時可以放過我 我真係攰喇

想知有幾多巴打巴絲係比屋企人搞到有情緒病精神病？你地有冇憎仇呢的屋企人？

我阿媽由細到現正也批評睇死我。永遠覺得我不夠好。又取了我很多錢。在這樣的環境下，我和很好精神有困擾的人一樣，有一個聲音很強大的inner critic (自我批評)。

在她安排下，我踏上了很tough的工作。一轉眼已十多年。日日夜夜面對一大堆alpha male and female，本來嚴重欠缺自信的我，簡直是煎熬。今早才想我今早死或是傍晚死。可惜我又廢到不敢跳樓。

我當然很痛恨我阿媽。但恨又如何? 最終也是要自己看精神科醫師和心理醫生,但很難有效。因為陪著你成長的，是inner critic。

每個人也希望家人會支持和諒解，但對於toxic的家人，不要再有期望，因只會失望。可以的話，搬出來住。

憎都冇力憎 只係想佢哋快啲放過我 或者快啲死 我想變翻個正常人呀
成日都好撚想殺咗佢哋 唔係憎佢哋 而係想自救
但我知呢招唔work 所以唯一嘅方法就係死
咁我又幾時可以死？

鎮靜劑陪左我八年

當我仲係健健康康，活潑開朗果時會唔明點解人會有抑鬱，有咩咁大不了，有咩會令一個人唔開心咁耐，會覺得當我關心呢類人既時候，比d positive thinking 佢既時候佢就會好。之後有抑鬱焦慮之後先至知道唔係所諗既咁簡單。
個人認為朋友樂觀係一件好事，但係唔好比其他人樂觀。因為有時候可能佢都想樂觀但係真係做唔到，所以迫黎都無用。不過如果患者身邊每一個都係樂觀處事既話，有機會令佢諗野既思維方法同身邊既人差唔多。
另一方面，如果成日都叫佢唔好點點既話反而令到佢仲大壓力，因為唔點點點，咁可以點呢，你可以同佢一齊諗有咩可以做，而唔係直接叫佢試下呢樣試下果樣。如果見到咩野得意既你又有興趣既可以share比佢睇佢有咩反應，有興趣既可以繼續push佢，無興趣既就下次再搵第二樣試。
除咗咁之外，你可以share 你擔心你既feeling比佢知，比人知道有人係關心佢，會聆聽佢既需要，讓佢明白佢一d都唔孤單，條路有好多人陪佢走既。
另外，相信佢都唔想同你share既野比哂所有人知既，所以如果你真係想話比人知，都唔好比佢知道。

利申： 我比過唔少人既支持、輔導同support. 唔同人都用過唔同方法同我一齊處理我情緒既問題，對我而言，有d令我舒服d,有d會令我唔想理佢，上面果d只係我比人輔導果時覺得好同唔好既感覺，未必代表其他患者既感受。希望我打既野可以幫到你同佢。

我都會討厭自己，當有問題發生既時候會擔心自己做得唔夠好而導致。我唔會要求自己做到最好，不過要求達到水平。

我開心果時可以正正常常，但唔開心果時會係咁自殘同自殺. 我好少喊，因為唔想比人知。我好想死，但唔想比人擔心。

或者你同我既諗法係南遠北撤啦。

你身邊有幾個fd可以support 到你呀？
你願意同fd分享你既感受嗎？
你有無咩興趣呀？
你最討厭自己d咩呀？

如果你唔介意不妨同我地share 更多

我都覺得扮正常係最辛苦既，因為好多野都唔會想比人知。不過比人知道就有好有唔好啦

俗語有云長貧難顧，所以有時都係靠自己既

個人認為係一個urban city, 有mental health problem 既人係多既，因為每日都面對種種既stress 同 conflict係好難處理既,所以global companies 都會察覺呢個問題存在

咁令你活下去既原因係？

每個人既價值觀都唔同，處事方法都唔同，所以有時好難去批判一個人既野。就我而言，除非違背社會道德標準，有時是非黑白好難分辨既。
有時都係人睇你好，你睇人好架姐，所以有時都係要睇下自己既思維方法。
Btw,如果你覺得真係有需要睇醫生，不如試下去睇啦，睇完佢地又未必知既。

Share dd 比你知，我今年入過5-6次院，只係有1次比屋企人知，其如都有唔同籍口。 屋企有唔少藥精神科同普通科都有，不過佢地都唔知我既病情。就算其中一次入院我都係輕描淡寫講病情，將病情簡單化

Try your best, stand by you
Btw 我都想搬出去自己住

邊隻？

我成日返工都唔知做咩架，不過做做下又一日
幾日就想死一次，不過我仲未有勇氣

病情就係反反覆覆架啦🙈我都係咁

我每日都覺得現狀唔係我expectation 想要嘅
之後會負面同逼自己去搵方法改變
但啲人會問我怨乜野已經好過好多人
我覺得我用左廿年時間都仲係活唔出我想要嘅樣子
除左失敗我唔識形容

係啦mood swing都好極端 依家多數麻木到好窒息
但身處人多環境驚慌嘅狀態都會繼續黎
有啲panic attack咁
有時候真係開心見誠講都未必有人理同幫到
呢個真 啲人成日搵我做樹窿
但永遠唔會做我樹窿

無咩frd support 到我講真
我已經接受左
分享多左佢地會覺得我怨天怨地叫唔會太理
我無咩大興趣
又唔算極嚴重嘅
只係對死睇化左覺得有時係解脫
但都好驚比到麻煩身邊人

其實外面睇落正常開心
但內裡抑鬱唔想比人知嘅人
真係好堅強
咁樣好辛苦我好明白
絲打ur not alone

做咩都好冇動力提唔起勁。。
對住堆assignment遲遲都做唔到 不斷拖
跟住一諗到冇時間做位做唔切
就會係咁喊喊足幾日同埋好想死左佢算
好影響我就黎頂唔住

我都係咁

多謝你 share 你既feeling 同 condition 比我知。
每一個人對自己既expectation 都唔同，有d人高d有d人低d。我見過有d人一返工就會早半個鐘返工，將所有野都諗到最差，不過工作期間其實係無咩唔好既事發生既。我亦見過有d人隨遇而安，發生事先解決。每個人處事方法都唔同，我覺得只要自己接受到就得。有時負有負既好，正有正既好架。
有時生活好既人係會希望更好，人地眼中好未必係自己覺得好既，所以我會覺得有時有明確目標知道自己想要咩，心諗咩係重要既。
人生不如意事十常八九，有時有d野好想要既，但真係好難達成，不過一日未死一日都可能有奇蹟發生既，希望你之前既廿年無白費。

我問以上既問題，係因為好多時精神科醫生同心理學家都會問既問題。
我諗主要係想知有無人可以support 到你，有咩可以令到你生活變得有意義同埋活著既原因。

有無fd support 你主要係睇你需環幫手果時有無人可以幫到你，因為幫你果個人好多時同樣會造成壓力既，所以有時唔只要有一個支持者。如果身邊無既唔緊要，相信呢度都可以幫到你。 btw 有時呢d專業人士都有佢地既supporter架，因為未必每件事都解決到。

至於傾訴對象方面，大部份人都未必有好好既counseling 技巧， 主要都係share 自己既睇法。不過我相信願意聽你講既都係想幫你既，如果呢個唔岩傾既咪搵第二個囉。呢一個就係我搵人counsel 既方法，希望對你有用

至於興趣方面，我其實都無咩大興趣，當我好depressed 既時候，我有既興趣都做唔到架。不過好彩既係我d fd 知我想要d咩，所以不妨睇下有咩岩自己，不過唔岩都唔緊要架，因為興趣真係好難迫出黎既 。

死方面，我都睇得好化架。只係每個人對生存既expectation 都唔同，而我就係覺得生存要活得有價值同意義先叫做生存

企圖自殺有分好多種同埋佢既嚴重性同致命性
過量服藥為例，要睇下你食邊隻藥，因為每隻藥過量都有佢唔同既風險。邊隻藥有咩風險我當然唔會講啦，因為咁會係教唆他人傷害自己身體，有機會犯法既。

洗唔洗入院呢一個問題比較複雜，會考慮到自殺風險評估同埋會考慮嘗試自殺不果所帶來既影響，所以答唔到你入院既問題。如果你真係想入院既話，不妨問下醫生意見

睇醫生收費方面，私家好多時都$1000起跳，尤其睇第一次。不過聽人講佢地會有耐性d. 政府方面普通科門診$50，不過佢通常麵係寫轉介信比你，之後因應情況排期，有快有慢。 第二個方法，急症$180，聽人講可以登記果時唔比住，第二時佢寄信比你先交，睇急症醫生會按你狀況睇洗唔洗留院/轉介精神科護士/醫生

每個cm都覆係因為訓唔到😪同埋都想幫下大家，因為我都明有病係辛苦既。以前我一直都覺得我好堅強，認為好多野我都可以解決到，病唔可怕，直到自己用咗唔同方法都處理唔到自己既病既時候，慢慢體會到病既苦。希望小小既鼓勵讓人感到係有人支持既

I am not alone but i feel lonely😂
就係因為發生咗一件事之後我發現有好多人關心我愛我既。以前既我好少講自己感受出黎。直到有班好fd既朋友表示好關心我想知我既野同不恥下問，我先願意講多dd比佢地聽。佢哋都會比唔少既counseling 同 recommendation 我，同我一齊面對難關。所以我都希望幫到大家

Btw 好多人都會覺得我正面樂觀開朗，不過心裡面唔係既。好多同我無咁熟既人都唔會覺得我有抑鬱，會自殘

冇勇氣生存 更加冇勇氣去死

唔知應唔應該講，根本唔會好得番

好辛苦 長期精神折磨自己

Sorry I could not agree

個人認為留record 方面要睇下之後自己想搵咩工，如果係搵政府工既話，臨入職果時會做body check，主要係照下肺部x光同問下有無長期病，不過電腦系統會睇到你之前既健康紀錄。如果之後想轉政府工我都唔sure 會唔會有影響。 如果睇私家，我諗如果要健康申報都有機會要申報，因為隨時比人告。 其實本身都有諗住轉工，不過唔想比人知我record咁花，所以應該都未必轉。

至於屋企人搵工方面，應該唔會check家屬既record 啦，除非某d精神病，不過呢個我就唔清楚

不過睇下私家都好既，起碼快d知係咪有事。

搵fd傾方面，有fd support 你都唔錯呀，相信佢會明你感受。有時我都會怕講太多會對佢造成壓力。所以我會同佢講如果我令到佢有壓力要同我講，我會搵其他人分擔。所以我既傾訴對象唔係得一個，好彩d fd 明白我。體諒我

有病係咪錯，真係好難答呢個問題。因為有時病咗之後先會諗到好多問題。當你健康果時，病d野未必會明既。

咁可能你需要既係勇氣去面對生活既困難？

我有時都會depress 到做唔到野，做唔到野到要請病假，要搵人幫手頂我更。有時連出街又出唔到，訓教又訓唔到，完全唔知自己想點，呢一個感覺真係好難受。
睇下醫生都好既，可以試下睇私家， record 應該唔會點花既，最緊要都係為自己好姐，或姐睇下臨床慣理學家可能都會係另一個選擇。希望你既問題唔會愈黎愈惡化啦
至於叫醫生prove 你有問題呢樣野而得到人地體諒呢一樣野我就覺得係睇人啦，因為有d 人只會著眼於你做唔到野，而唔會睇你有無病。因為話哂返工呢一樣野係為出錢比你果個人而工作，而唔係比你養病，所以比人體諒係好彩，叫你做野係道理，除非你有醫生紙。 希望你有一班可以體諒你既人啦

歡迎搭嗲

我都會係咁亂諗野同想死
You are not alone stand by you

有d 野好難講，自己既感知都重要架，加油

係辛苦架，不過人生其中一個階就係經過歷練

攰喇屌 放過我啦

看來你們心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

忍手唔食安眠藥 結果晚晚都四點先訓得著
好攰

而家都仲有咁既情況架
每星期at least 一至兩次強烈想死既念頭，但唔會實踐。因為仲未有一個完善同完美既plan
基本上每日起碼一次自殘經驗主要係返工前後，返緊工唔做得，因為專業操守問題
喊就好少會喊，由細到大都都係，除非比人激
有時會做唔到野，應付唔到工作，集中唔到精神，呢個情況一至兩星期就會發生
頭痛呢樣野由細到大都有，平時都有止痛藥處理

如果我第二日係放假都仲可以，但如果第二日返工就真係會好想死

功課呢樣野對我壓力又唔算大既，我通常都好快就做完，不過quality就......
當然我到試過功課壓力大到喊啦，不過呢樣係好偶然既事。
對我而言，令我困擾既係疾病既本身，所以有時我都唔知有咩可以令我困擾成咁，有時就係無原因咁抑鬱

有時我都會覺得有時講咗佢地都未必明架，所以我有時都會選擇唔講。 有時我講都係為咗佢地既求知慾

催眠治療係點搵

其實好唔想同人講（尤其係正唔識完嘅醫生）
可唔可以直接買藥

自覺有抑鬱已經有十年
情況時好時壞 有時個腦壞到會上平台坐
幻想自己跳落去
會唔會跌唔死又終生殘廢

有時又唔想死
想睇到有曙光嘅一日

總之呢重不穩嘅情緒係影響到我嘅工作同社交
試過返工遇到一啲情況 我激動到暈撚左
又試過同屋企人/朋友長時間斷交
每日食一餐甚至乜都唔食 訓足成日
呢刻想改變 下一刻就想放棄
好攰

因為近排轉咗工作環境，唔想比人知我既病，所以就算幾辛苦都會死頂😢

有時就係不停loop🙈

U life 好多科都無自己reg 我己選科，如果唔係住hall,上莊或姐讀專科，有時真係好難維持一般既友情既。

我懷疑自己都有， 成日個人好似透唔到氣
心口怨住咁

但你搵到事分心就無呢個唔舒服
一靜， 你去諗番自己心口， 就會開始發作

但我又無發生咩事令我咁

有時有d人會搵唔到原因有d咩既反應，好多人都曾經有過。有機會係anxiety attack/ hyperventilation
有需要可以學下腹式呼吸，可以睇下有無用

其實睇醫生真係好貴架
如果睇私家精神科，以兩星期覆診一次黎計，可能一個月都要2000-3000。
如果1-2個月睇一次臨床心理學家，每次1500
有時計埋抽血，照x-ray, CT, MRI
加加埋埋都可能都5000-6000一個月
真心貴
所以我係有必要果時先會比錢做，有d 慳到既就慳

我試過抽一枝血要send 去美國🇺🇸驗既▶️成為萬二蚊，照過幾次MRI 每次都幾千，睇過Private 專科又千幾蚊，仲要係因為某d原因已經有discount ,所以有病就係要花費好多錢，呢條數只係計咗 private,自費項目呢一年應該用咗兩萬

至於睇政府方面，呢一年應該total 住過5次醫院，日數由1-5日不等，平均每個月睇一次普通科，每個月一次專科，每兩個月睇一次急症。

我係差唔多次次睇普通科醫生都會建議我睇急症/入院做檢查，不過我每次都拒絕，如果唔係應該入院既次數會更加多。拒絕既原因係我大約都會估到A&E 會比咩treatment 我，而果d treatment 我好多都做過，最多都係留院觀察，而實質上都無咩野可以做到

我曾經睇過內科、外科、婦科、眼科、精神科。 應該大科黎講差兒科、老人科、骨科、耳鼻喉無睇過

雖然我睇咁多科，係其他人眼中係一個超正常、樂觀、開朗既人，佢地絕對唔會睇得出我有問題🤨，除非佢地好留意我隻手，不過我𠝹手既位置有錶遮住既，或姐知道我病情，比較深交既人先會知。

對我黎講，成日都會見人病同死，所以對我而言quality of life 比 life expectancy 更為重要，可能因為咁成日都會令我諗到死亡。

有時情緒就係fluctuation,有時可以好positive,有時可以好negative,呢個就係人既奧妙之處

有時問題未必解決到，而選擇死亡係一個解決既方法，但未必係一個最好既解決方法。

話說轉咗新環境，我既前上司對上都知我既情況，所以我唔sure 現任上司知唔知我既情況啦🤔不過今日上司問我慣唔慣同埋有咩可以令我更快適應到，不過自問我工作表現口係話excellent,但係做野都ok既，都容易上手同handle,不過就係過唔到自己心理關口，擔心比全部同事知我既問題而有bias， 所以返工一星期醫生叫我入院check 下（唔係psy problem)我都唔夠膽請假。
同埋唔知今日同事係咪見到我𠝹手既痕，我下意識轉去一個比唔到佢見到既角度，擔心佢地擔心我

難得胃口冇咁差
但係呢幾晚唔食安眠藥都要等到三四點先訓到
我忍唔住又食返 唉我是垃圾

由細到大都係咁，慣咗比人睇積極樂觀果一面，所以都唔會知咩叫辛苦。

我試過一個朝早唔講野，之後就比同事問候。不過佢地知我唔想講野，佢地都唔夠膽同我講野。可能因為黑面既緣故，所以d人會疏遠你掛。大部份人都鐘意d樂觀既人而唔係悲觀既人，不過如果你真係唔想有人接觸你既話，你都唔需要太在乎人地點睇你既，做你覺得自己做應該做同岩既事就得啦

有時一件事有好有壞，睇下你平時點train 自己去睇一件事。我就係由細到大比人train到咩都要靠自己，咩都要好，咩都要叻，而情感表達就好少比人train,習慣咗唔表達同埋好少比人關注我既情緒，所以我出現咗symptoms 都唔會覺得自己有問題，直到問題一直嚴重落去。

我知道我同你既家庭背景，社經地位都好唔同，有時如果唔係身處係你既處境係唔會明你既感受，我可以做既就只可以試下代入你既處境，諗下我係你既situation 我會點做。不過每個人諗野既方法都唔同，我唔會迫人follow 我諗野既思維模式，我做既就只係見到有d咩我可以幫既，我就會試下幫。

你唔需要太刻意做到我表面看似堅強咁既樣，我想既只係你在乎自己既感受，一齊諗方法改善有既問題，因為人有好多時都係求生既。

今晚又痴撚咗線 又煩到男朋友
我真係好撚垃圾

食野冇胃口 腸胃超級唔好 keep住肚屙咗個幾禮拜
經常頭痛心律不正 成日都會聽到自己嘅心跳聲仲要好大聲個種
每一晚都唔會訓得著 一到夜晚上咗張床就負撚到仆街 會冇啦啦喊 跟住就會諗住睇返啲開心野開心返 但係睇睇下又會變返好撚負
算唔算有抑鬱暫時冇自殺念頭

有冇安眠藥分享

好辛苦
每刻每秒都好辛苦
屌
每晚都會諗 要放棄既話明明爬出窗已經就得
日日逼自己苟然殘存好撚無鳩謂

就係好似中好多咁

食過，藥效過得好快，訓唔到而家得remeron, 食左要訓12個以上，太強點攪

我都中好多，但先唔俾自己對號入座，搵啲fd子講出嚟，睇下會5會好啲，唔得就去睇醫生。

利申：私下停藥10年。

做任何野都好冇精力動力
日日都好攰
覺得自己做人好撚廢 好失敗

情緒跟面目未可一起 跳接每一齣戲。 戲裡的我似是而非

屌心情好撚差 唔想出門口更加唔想翻學
依家架硬逼咗自己出去 但已經遲曬大到
平時上堂成日瞓 搞到啲grpmate當曬我freerider咁對我態度勁差 但我會做嘢㗎 只係平時瞓得多咗啲
我都唔想咁 我都想正常啲

熱香餅又係你

要搵同路人，或喺呢個post講。

慢慢嚟，先放鬆，唔好諗人點睇自己。

其實冇咩trigger 但係日日都生不如死正唔正常
好想睇醫生/食藥
但係諗諗下又describe唔到有咩原因咁辛苦...

今日舉舉下鐵忍唔住要入廁所爆喊左出黎
其實真係冇咩原因
有人問我 「咩事呀」
我都冇故事可以分享

屌

我同佢哋又係唔夾 完全兩個世界嘅人 同埋佢哋都係小圈子 細聲講大聲笑咁 我就自己一個坐
真係好難搞

今日同男朋友行街 佢病緊 個樣都好攰下 但我今日狀態好差 佢都咁攰我又氹唔到佢開心 好似仲影響到佢咁
見到上面有巴打話因為女朋友有抑鬱而唔知點算好或者覺得有壓力 我就更加擔心會令男朋友有壓力
我應該點做先可以唔再害人

我本身年頭開始都有焦慮，都係今年反送中開始之後就有病徵加倍。本來都okay，但係有人開始跳樓之後就不斷扎醒差唔多每日訓得兩三個鐘持續咗一個月到。對身邊嘅嘢無晒興趣。本身好鍾意跳舞都開始唔想做任何嘢，返工對住部電腦咩都做唔到。因為份工作啲嘢係自己安排所以有時都羨慕如果幫人打工朝九晚五咁，起碼唔使自己諗做咩。然後無啦啦都會喊，可能加埋感情問題。覺得好彩有反送中所以都用嚟做藉口唔使解釋感情嘅嘢。嗰時唔知自己咩事，咁啱有個朋友又抑鬱所以想幫佢但係幫幫下自己情緒就越嚟越差。因為要開解一個人真係好難，尤其係自我形象好低嘅人，要花好多心機佢同佢分析同鼓勵。

最後頂唔訓睇醫生，開咗啲藥俾我。第一日食咗又感覺好好，係會無晒感覺。由原本聽歌會喊到咩事都感覺唔到，但係過咗第一日之後又無咩用所以自己決定停咗。始終覺得唔鍾意依賴藥物，同埋身體感覺麻麻。而家情緒好啲因為無睇咁多新聞同埋會搵朋友。知道刺激到自己嘅嘢就少睇少做。間唔中都有訓唔著好似而家咁，同埋會喊但係一期期咁。都無咩可以做到。無諗過想死，但係好多時都好灰，自己都控制唔到。

counselor真係無咩用，kongU見過一排但係就每次都係我講佢聽無咩實際意見。搵朋友仲好。

就係咁。

又訓唔著

又黎圍爐 今日發作 咩人都唔想理 咩wtsapp都唔想覆
精神好唔穩定
原本約左counsellor 點知miss左
我好似太依賴佢

今日唔知咩事等咗好耐都冇車 所以我今日又要遲到了
我今日好似特別憎自己 點解我可以咁樣衰 點解著衫可以咁唔好睇 望多眼塊玻璃都想搵窿捐
Asso撚要衝gpa 但我完全唔知要點衝 好冇方向 我唔知我要點做

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

又訓唔著 食安眠藥 呀我好垃圾

我訓咗三小時, 扎醒咗, 因今日冇食安眠
你食咩安眠藥？

我食Stilnox
我個問題係淨係難入睡 所以食呢隻令我好快就訓著 搞掂

係，食藥會好好多

每次加大咗個zoloft 既劑量之後，自殘同埋突然間無原因地情緒既低落既問題都嚴重咗😢以前返工唔會突然間想𠝹手，但係而家連做做下𠝹都好想𠝹手，好驚有一日真係返返下工𠝹😞

其實唔知係隻藥唔岩我定係校緊隻藥既effect😢日日都係咁好辛苦😖

好難過
難以想像去過新屋嶺既手足受到既傷害有幾痛苦
我自己每次抑鬱發作都已經想死 佢地到底仲會痛幾多倍 點樣捱得過？
希望佢地冇事 撐得住
我去抹下眼淚先

我都懷疑自己輕微抑鬱，好似有齊晒你地上面講嘅徽狀
不過當我有其他野做分散緊注意力時又可以抽離到抑鬱嘅情緒，好似正常人咁生活
但係其實係我心底裡面完全開心唔到，對前路好恐懼，好想死左就算
究竟我係咪唔正常？

睇完醫生，驚我呢幾日發夢會起伏得勁所以唔減藥住，但係有啲由食一粒既藥已減到食半粒，下個目標係食1/4粒

我好撚想死

我都想死
點解發生係我身上既都係唔開心既野
唔想再承受

六月尾開始無故抑鬱，之後反思自己人生，發覺自己好撚大問題。
本身性格內向，不鍾意社交；
容易緊張、怕事，做任何野只要有人望住就會緊張；
專注力差，成日遊雲、又有少少過度活躍，成日周身郁，係屋企食飯經常行住黎食；
無興趣嗜好，對世事亦不太感興趣。
唉，諗返過去十年既我，真係覺得自己個大腦無適度發展，分分鍾退化緊，我今年先廿三；宜家直程抑鬱，記性差思維慢，自問無能力立足社會。
唉屌那星我寧願天生弱智，唉屌那星我好撚想死，無兩老係到我真係原地餓死俾你睇，why am I born this way?

我呢D垃圾之所以仲生存到只係因為社會資源豐富，唔做都唔會餓死；如果我係斯巴達出世，應該一出世就俾人dum落山。
I do not belong to this world.

依幾日有少少發作，開始覺得咩努力都無用，個天係要玩我，由細到大都無如意既事發生過，根本好多野由一出世就整定，唔知自己重頂到幾耐

禁錯負評俾樓主
Sor...

何必有我

比老豆老母發現我琴日出咗去 比佢哋屌到飛天
然後我病發喊撚到傻 喊到個頭勁撚痛
佢哋講嘅嘢真係難聽過粗口

我就童年正正常常，但性格真係適應唔到個世界。好撚辛苦

今日又咩都唔想做
本來要去抽血 我遲曬到都未出到門口 結果冇去到
我本來諗住罷課 但今堂好似好重要 我又諗住翻 但真係好攰
屌 點好呀

有冇人可以開個情緒病tg grp ？

有冇人食緊latuda?

我近黎開始參透埋人生真係無意義依件事，以前有抑鬱，都未感受到個d自殺既人既個種絕望，我依家開始感受到，唔知我依條廢柴仲行到幾耐

所以話真係唔好生仔，萬一個仔性格都係格格不入既，佢都會好唔開心

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

I totally know that feel

我都係成日反思人生既人，以前反思人生，覺得人生有目標，有盼望，想成為有用既人。 以前咩都去玩咩到去試，做人好似無咩底線，講咩做咩玩咩都得，只要為自己好既野都會去做，係一個算係outgoing 既人。
但出黎社會做野之黎，覺得好多野都要滿足社會，滿足他人，好似為咗他人而活咁，對自己而言覺得生存既意義唔大，有時會諗我其實都唔知點解要生存係呢個世界上，我好似社會既負累咁。
社交呢d野好似都係為咗討人喜歡咁，當自己淨落黎既時候就會好失落，無目標，無方向，訓係床上，咩都唔做。
我覺得天生弱智既人都可能會有psy 既problem,同埋佢地都有好多局限，所以我未必想做低b仔

我之前都會咁，但怕比身邊d人知，所以被迫返工，做人真係好辛苦

我明我都試過
自己匿埋起床度喊

我試過迫自己Social啲，但唔係果隻種就唔係果隻種，好格硬、感覺好唔自在。唉，仲要自己好撚懶，成日同自己講要改，但過幾日又打回原形。我覺得最根本既問題係對自己世界興趣乏乏，完全揾唔到生活樂趣。

一樣，都係23岩岩出社會年幾都係自從6月抑鬱，要訓既時候就訓唔到。放假既時候想用黎增值自己或者搵新工又好想逃避。加上每日既新聞，睇完就淨係想訓教，想唔諗，想訓著就唔洗諗。重要叫做大學畢業，d 公司成日直覺得應該要樣樣都識咁。 每日都諗不如做sale or 其他唔洗點用腦既工就算，但又放唔低覺得讀過大學唔想好似浪廢左4年，亦會同身邊既fd 更加比下去。每日番工都好似冇靈魂，集中唔到精神，覺得自己擺脫唔到命運。

學校無了期既Test 補課 補習 ies deadline又黎緊 題目都未諗好 再加埋呢排發夢 日日都比屋企人check住我有冇去發夢 星期五因為條濕鳩蒙面法又係學校情緒崩潰左係度爆喊 我而家成個人都好繃緊 好stressed 好攰 就黎頂唔緊 藥又唔記得食 我真係好廢

抑鬱好難挨。
我上刀山落油鍋千辛萬苦上到社會上所謂的中層
問題更加嚴重。我表面上是High Functional。無人知道。我頸和腰痛到頭痛到死，手痺腳痺。還要頂硬上寫嘢到一點幾。公司好似投行，變態，唔可以病。屋企仔女入醫院想攞假探他們嗎？不可以。死也要死遠些,唔好想有花圏，還是無數被公司高層奚落，又要跑數。香港經濟咁，點跑?

望番轉頭,若果可以選,也選擇不要有那麼大壓力的工。如果直係friend，不會介意你做什麼搵幾多。至於擺脫命運，趁後生，好好醫病。我抑鬱嚴重時，成日出錯。也無心機追客。不是叫你成世不去搏。只是工作是馬拉松，一定要搞好身體，慢慢長跑。

你不廢。
學生已經辛苦。再加上社會的事，怎為情緒不㡳落？
你問自己體力情緒上可不可以繼續發夢？太辛苦，可以考慮發少一些，用這些時間去醫好自己。這不是逃避，because if you get enough rest, you come back much stronger.

請問巴絲們係點知自己有抑鬱 咩原因先走去睇醫生
我呢2個月開始日日都唔開心 一入夜就想喊 亦都冇原因咁喊得多咗 訓覺都會失眠 半夜醒1-2次 會諗自殘同自殺 試過拎住把剃眉刀𠝹自己隻手（屋企冇cutter）
窮學生淨係有錢睇政府

個時我日日喊到收唔到聲 淨係想死/訓
根本控制唔到情緒
窮撚想搵心理醫生成日一拖再拖根本無力氣搵
終於打到個電話過去要等成半個月先有得睇（仲要貴）
個時淨係係到諗我一日都捱到好撚辛苦
仲要我等半個月⋯所以無book到

有一日 終於比自己好任性地射波唔番工
因為真係無力氣去面對世界
但都要張醫生紙去交差
求其就腳係樓下搵個醫生求其話頭痛就算
點知一開口就已經喊左出黎
收唔到聲，之後個醫生好好人
同我傾左成粒鐘咁濟
（傾到個護士打入黎話出面好多人等）
之後醫生開左抗抑鬱同焦慮症藥比我

個時我望住d藥
先知道自己原來已經去到呢個地步
唔想比自己再辛苦落去
第二日番到公司即刻辭職
想喊就喊 自己想點就點
唔好理人點睇 明白你既人始終會係你身邊
放任完 好好休息完 先慢慢企番起身
到依家已經好左好多

但唔知係咪個試過一次
有時自己一個無啦啦情緒失控
不過有晒經驗點處理
依家暫時都係自己控制到既範圍內

所以 唔好比自己咁辛苦 想休息既時候休息
做人唔洗時時刻刻都咁努力
不過最緊要係識搵人講晒出黎
唔好自己一個承擔 總有一日會好起來

多謝你巴打
我呢家而經情緒失哂控
訓覺嗰陣會諗自己死咗會點然後就爆喊
生存好攰 我仲有幾十年要捱
我真係諗有一日我會跳落去
呢家先10幾歲已經係咁樣 人生好絕望

我有少少忍唔住想講
因我有家人有精病，但我冇
我覺得很多問題係不成熟的善意科學造成
最恐怖係唔成熟的科學，假扮成為成熟科學的時候
精神藥和社工就係其中之一

先唔講精神科副作用
就講佢班醫生判病開藥過程

以抑鬱症為例
科學些講
理論上，抑鬱，開抗抑鬱藥，人之常情
實際上，所謂抗抑鬱藥，好多係血清素藥

科學些講，應該要check到病人真係血清素過低，先開血清素藥物，而唔係一有抑鬱就開血清素藥。如果病人血清素正常，還再開血清素藥，不單造成病人血清素過高，還藥物依賴同強勁副作用，還會傷腦，絕對係火上加油的造法。班醫生亂石投醫的做法，實應予以譴責。以社工和心理專家，在唔知情亂叫人看醫生食藥，更是火上加油的做法，應予以譴責。

宏觀看，今日香港社會，就今次反修例活動，都像精神病人一樣。無論政府、警察、示威者，都絕對比以前瘋狂得多。好多人只識怪罪於中共、港府、警察、教育等，好少反思根源可能來自係唔成熟的科學和醫療體系，帶來的恐怖社會隱患。

我有少少忍唔住想講，
因我有家人有精病，
我覺得很多問題係不成熟的善意科學造成，
最恐怖係唔成熟的科學，假扮成為成熟科學的時候
精神藥和社工就係其中之一。

先唔講精神科副作用，
就講佢班醫生判病開藥過程。

以抑鬱症為例，
科學些講，
理論上，患抑鬱，開抗抑鬱藥，人之常情。
實際上，所謂抗抑鬱藥，好多係血清素藥。

科學些講，醫生應該要check到病人真係血清素過低，先開血清素藥物。而唔係一有抑鬱就開血清素藥。如果病人血清素正常，還再開血清素藥，不單造成病人血清素過高，還藥物依賴同強勁副作用，還會傷腦，絕對係火上加油的造法。班醫生亂石投醫的做法，實應予以譴責。以社工和心理專家，在唔知情亂叫人看醫生食藥，更是火上加油的做法，應予以譴責。

宏觀看，今日香港社會，就今次反修例活動，都像精神病人一樣。無論政府、警察、示威者，都絕對比以前瘋狂得多。好多人只識怪罪於中共、港府、警察、教育等，好少反思根源可能來自係唔成熟的科學和醫療體系，帶來的恐怖社會隱患。

我唔想食藥
一食藥就會依賴咗佢
冇咗藥就唔得咁
而且抑鬱啲藥副作用好大
一停藥可能會出現反效果

UGRAD 兩年做緊濕鳩文員
depression 兩年半, 冇食藥一路自己頂,中間復發過兩次...
完全明白你感受

師兄有抑鬱都做到中層已經好勁...

Same as my 家人

唔成熟的科學扮成成熟科學
再搵社工和心理學家宣揚
呢樣先最恐怖

好想自殘果時，我會控制唔到自己，真係會做.
就算有重要野做緊我做完果件重要野都會去自殘返工果時好想自殘，身邊無工具都會想搵工具自殘，不過驚比人發現無咗份工，所以放工返到屋企都會自殘

感覺上自殘好似係生活上對我好重要既野，唔做唔安樂

不過可能我覺得自殘對生命無危險所以會照做。如果我係突然間想自殺既話會wts app fd 同佢地吹水，叫佢地開解我，再嚴重d會搵醫生傾

睇下你食邊隻藥，如果食group of benzodiazepine 可能drug addiction 既反應會大d .
之前我食呢group 既medication,一唔食就會抑鬱同不停諗最有效令自己死既方法。
至於血清素呢個就唔係話超了解，不過我見有時醫生開咗2星期藥比病人食之後就唔洗再食。

有時真係要睇下你好唔好彩，隻藥對你有無用

我都會成日都無原因咁唔開心，無原因咁想自殘，覺得自己無用。
我知道有好多人需要我，有好多人都會覺得我好，好多人都想似我咁有能力。 但係我就係覺得自己無用，成日都做唔好d野，要人汁手尾，我會好討厭自己。
成日我都覺得生存好似為人而活咁，成日都為人地做，為人地諗，為他人得到快樂而做咁，而我自己就似無野追求咁，做人真係好辛苦。

接受自已嘅不足 熱切珍惜生命 坦然面對死亡
如果心態唔得 其實食多多藥都無用
食藥始終係輔助性質 真係覺得自己唔妥嘅
打218五個零 去求救,
反正24h有人聽

千萬唔好入IBM
呢間係人間垃圾！最歧視我地！

今日即興一條友去左睇joker
一邊睇個心一邊屈住屈住
返到屋企直程即刻發作 忍唔住爆喊 早知唔睇

btw其實幾好睇 係我自己頂唔順

因為你本身比較有同理心
人可以無同情心但唔可以無同理心
唔好太過代入角色，當佢係套戲 你會好過啲

同人傾下或者啲道呻吧

要定期放鬆自己，唔好24小時上網同睇新聞

想問有無抑鬱康復者？係點樣好翻？

我都係成日肚痾

呢隻係我其中一粒藥

我都食咗6年藥，完全唔覺得自己停到藥，同埋好驚停藥會瞓唔到，瞓唔到嘅感覺好恐怖

同路人

好想喊又喊唔出

點解喺夜晚個人一靜落嚟，就好想死同不停流淚

我都係，所以養咗貓，感覺好好多

返工個陣特別辛苦
想入tg grp不過條link唔work

有諗過嘅，不過驚一日我走咗佢冇人照顧

我最近加重左藥

依家食緊zoloft , remeron，vit b co 同埋diazepam

我想問下remeron係未一定會肥？

養咗貓責任感大咗，有寄託，對情緒有幫助

Cynthia Ho?

一個月前仲係嚴重抑鬱症，仲差d call 白車送我入青山
尋日覆診，醫生話好返
利申：食咗三日藥之後自己冇食 因為食完仲大衝動自殺。

想問下抑鬱會唔會令到記憶力變差

絕對會

有

躁鬱絲

養貓
依家好得七七八八

我食Remeron肥了二十磅

近排好似有野壓住心口
成日咩都唔想做
情緒起伏好大

係咪就黎抑鬱

係大食左食得多野，還是隻藥問題？

隻藥令我成日也很肚餓,不斷地吃
我停了Remeron但覺得自己肥得很核突

唔好咁諗啦

有病向淺中醫
有甚麼事可向朋友説
或者入來圍爐
不要接受不到
你整親手也會去醫
你只是情緖需要支援

依家又訓唔著，覺得自己好無用，感到好攰

其實同frd講無咩用，只有同樣抑鬱既人先會明白個種感覺幾辛苦，無經歷過最多比d同情既眼神你，甚至覺得你無病呻吟

幾粒鐘前食完安眠藥訓覺然後依家醒左 點

Lm

好煩 屋企人係咁逼我出街
其實我想靜靜地自己一個 係咁逼我返pt 係咁逼我出街食飯又逼我去搵拖拍
我真係好攰

對所有野都好麻木，無慾望
岩岩google如何找到生活的激情 / 熱愛生活
感覺都係d廢文， 救命

搵工搵到好愁 個心成日屈住屈住

屌我過幾日又要俾班姨媽姑姐審我搵工點解搵咁耐 問我係唔係想做一世廢青

同你一樣 失業廢青
呢排好難搵工

由最初是是但但都send到CV出去有得in下
到依家網上越來越少工請人 根本都send唔出幾多份CV
屌 唔係真係要我搵到出年呀嘛？

最慘係jobsDB apply完都冇反應
我有同感自己下年先有工返
但依家已經好L窮
好彩睇政府醫生 先叫俾起藥費
Btw你冇返工幾耐?

我係fg⋯⋯文科仔 份CV又唔係靚

Gphone周庭國際戰線打得咁好
依家想發大黎搞 籌旗三球都搞咁耐
呢三百萬就算買到一個國家幫我地出聲都抵到爛啦
係咪想贏嫁
眾籌link :

咁等下啦
如果屋企唔洗等你開飯
冇就真係做住pt先

最重要係內心轉變
要睇得到呢個世界係一體兩面
擲左20次銀仔都出字唔出公
唔代表個銀仔冇公

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：
戒為良藥

戒J 前後對比圖

想問 覺得自己有問題應該係睇臨床心理學家定睇精神科醫生？真心求問

留明

我想繼續同你做密友😭
可唔可以唔好扔低我一個

你可以選擇先睇臨床心理學家, 如果佢發現你有需要,佢會轉介精神科醫生畀你, 輕微焦慮或者抑鬱食藥其實效果不大(病情越嚴重,藥物效果越顯著), 心理治療反而係首選, 中度或嚴重就需要雙管齊下, 其實臨床心理學家同精神科醫生都可以診斷及評估精神疾病, 甚至有部分精神病精神科醫生係無能為力,只能夠由臨床心理學家治療(包括飲食失調及 所有人格障礙), 選擇臨床心理學家必須十分小心, 應小心選擇城大scope與AIU 合辦臨床心理學博士課程而沒有美國執業資格之畢業生, 此課程目前已喺爭議下停辦, 只有極少數畢業生願意去美國實習一年並通過美國執業試, 取得美國執業資格

你地知唔知𠝹手d疤痕有無咩有效方法清
揸咗好耐去疤都清唔到

帶錶帶手飾遮住

手臂位好難

想問下有冇人食緊lithium? 覺得食咗呢隻藥之後點？
我啱啱開始食左第一粒，我係mdd

係咪𠝹得好深？ 手臂位癒合返都係會留印架
清就唔係好清到了，搵辦法遮下比較簡單

我都明白
我有borderline personality disorder, 焦慮和抑鬱
抑鬱病發時,成日諗究竟一點定四點死
我2011年開始不定期寫日記
2019再寫時發現2011的想法還是不斷loop
我也很少朋友
但你後生過我那麼多
請不要放棄去用所有方法醫
政府醫生沒時間但至少可以吃藥
再找心理冶療師
找不到自學靜觀(App:New Life 330)
覺靜觀有排學
但你慢慢不要放棄
感覺不等於現實
學會知道感覺存在,但盡量不要讓感覺帶著你走
屋企人不會容易明白
但希望他們可以慢慢陪著你走

突然懷疑自己能力，有少少負

大學counseling應該喺free for students嫁啵...
You’d check the website

pauline

其實有無機會可以搞個抑鬱/精神病tg group圍爐？可以有個長期渠道為大家打氣，有無人有興趣？

呢邊啊

再試下？

壓力來自？

咩都有，身邊所發生既事

焦慮加抑鬱
主要係因為讀書
已經走咗成個星期堂
嚟緊打算轉科
想問下覺得休學有冇用
驚自己好似只係逃避咁
會日日係屋企hea

上個sem休咗學，覺得無乜用
日日喺屋企喊又唔見人咁
而家返學又係咁焦慮同抑鬱，仲要驚埋社交
轉到科就轉啦
休學嘅話最好揾啲興趣做下

我而家已經好驚社交
諗住如果真係休學都會搵興趣做
但係驚自己唔係真係想休息 只係想逃避
我而家一諗要溫書就已經係咁喊

我仲諗緊
唔知老豆會點諗
但係覺得自己捱唔到落去

我寧願啲同學以為我懶
覺得佢地知我有病
會覺得我好on9
讀書會讀到有病

最好而家plan定休學做咩
我嗰時咩都無plan真係日日喊逃避學業
今個sem一返學就咩都追唔上，結果仲辛苦
我都係一温書就喊，見到身邊人個個都好有目標咁又要繼續逼自己繼續讀

想問有無d黃嘅醫生推介
近排好辛苦，乜都唔想做，以前好有興趣嘅野突然無癮，失眠，思考變慢，專注唔到又想死，雖然都好理性咁未試過尋死，但日日都處於勁唔開心嘅狀態。
不過其實嚴格黎講無乜誘因，只係覺得做乜都無意義。
唯一無咁負嘅時候係返工勁多野做個時。
我都唔知自己係抑鬱定焦慮。

另外想問食藥係咪好多副作用

嘻嘻

試下參加下d活動
散下心
屈係屋企仲唔開心

當年我就係因為咁而開始玩攝影

維園見

想問抑鬱同焦慮係咪多數有一樣就有第二樣，知自己有抑鬱，間唔中發作，近黎先覺得可能有埋焦慮，個人好容易激動，自己唔覺，係人話比我知先知自己表現好激動咁，係咪焦慮症病症黎

我而家係日本返工⋯四年前來日本時先開始學日文⋯剛開始好慘⋯記唔到咁多每日迫自己去記⋯返工之後又要迫自己去融入佢地既生活方式⋯工作模式⋯每日放工之後D吾係膊頭痛就頭痛⋯頭暈⋯其實都幾辛苦⋯唉

催眠治療, 如果個人本身唔易信人, 懷疑又多疑性格, 會唔會難D被催眠

想問下有冇人食緊lithium? 覺得食咗呢隻藥之後點？

焦慮主要係好容易擔心同埋緊張
你易激動通常係因為d咩？

睇中醫睇好左，好開心！！食左三個月中藥！

單純睇中醫？有冇針灸啊

請問有冇其他藥係可以令自己諗少d野？

就係d我唔緊張既野，但事後比人話我好激動咁，其實我講緊野時係無意識，最近feel到自己有d焦慮同控制唔到情緒，係同某個屋企人傾計，比佢狂問同鵝，童年陰影黎，因為細細個我做咩，佢都話唔得，咁有問題，依家佢一出聲，我就超唔耐煩。係咪因為屋企關係令到我變左同其他人傾計有依個問題定點，我最近好忙，可能都關事？我大部分時候同人對答傾計係ok的

當然壓力大都有影響，心情唔好既時候自然睇咩都冇咁順眼
同埋可能真係個屋企人講左d野讓你好炆，又未必真係去到焦慮咁嚴重既我覺得絲打都可以唔洗太過擔心
不過壓力太大，而冇好好處理的話，都會令到情緒狀況更嚴重呀
都係時候好好關心下自己呀

咁點可以超大部分時候有意識咁講野，我唔想好似好激動咁，因為我真係唔係....

其實係咪一向講野都係會大聲d...？

好辛苦

其實我就係,
不過我同個counselor傾完, 覺得佢唔錯, 就放開自己
counselor同病人都講夾唔夾嘅

返左工半年後因為抑鬱冇返工半年到而家
而家想揾返工，如果唔係冇錢
但係我又冇乜工作經驗，見左好多次工人地都唔要
仲要有咁大個空窗期
越揾就越覺得自己冇用
好似自己screw up左自己既CV咁
同期畢業既同學就順順利利，好似已經追唔上人地咁

+1，心好攰！唔知點做好

+1
覺得自己好垃圾，明明好想出去做嘢返工但控制唔到恐慌，時間越耐無力感越重
覺得自己好廢淨係識得screw up嘢，怕連普通打份工都做唔掂

都有針灸，艾灸，加飲咖啡令自己心情好啲

15年睇公立醫生確診depression
18年住院二個月 轉左思覺失調

食左藥4年
我今年21歲 仲讀緊中六
中同個個讀大學 返工
唉⋯拍左兩年拖 最近分左手

好頹 聽日又見醫生了

i know that feel
畢業兩年轉過4次工，無一份做得長，仲要廢過幾個月，最後真係無錢穩到份濕鳩文員做緊，又開始擔心自己前景了....心病黎，見同期d同學開始穩定，自己仲原地踏步，覺得自己好廢

明白人比人比死人呢個道理
但真係控制唔到同人地比較
而家有時大家約出黎都唔係幾想出
好似同佢地差得越黎越遠咁

自己都睇唔起自己
唔通講自己有抑鬱咩

呢幾個月晚晚唔食安眠藥都訓唔著
工又搵唔到 又開始作感冒
成個人好頹好廢 由內到外都好無力 唉

中學確診有抑鬱
之後自己停藥
一直都無復發
過一年半
到呢兩星期開始唔對路
唉 好灰

你依家覺得點

頭很痛
兩週？
三週？
四週？
不知道..

我都係由抑鬱轉咗思覺失調，食咗接近一年藥
你有冇減過思覺失調藥？

有減過

好辛苦 冇朋友
好想搵人傾訴

為甚魔到處都有 小 人 ？

我gap year咗兩年，
然後睇therapy

屋企人話我自從加左藥量之後好似high左
我又唔覺 呢個情況正唔正常？

大部分人都係自私，唉諗起個d衰人,真係唔明點解當年我咁單純，以為表面對你好就真係為你好，以為個世界真係友善，大個左先發現到處都咁黑暗，值得信同值得你對佢好既人得咁少，一勾起回憶個心就好灰

因為個世界係咁黑暗

我係成日好驚自己有絕症
久病不癒既感覺搞到個人好焦慮好驚
驚病情會越黎越嚴重

小人真多

喺諗住比錢睇心理醫生食藥之前，至少嘥少少時間免費睇下先

依家拍緊拖嘅女朋友有抑鬱
我想問係咪呢個病令佢諗好多野 多到偏離左啲

好似係可能三個人去圖書館做project 突然呢枱無左上網 其他枱仲可以上到網 佢會諗係咪有人害我地

之後四個人去食飯 佢男仔問佢試唔試下 佢當住我面 食其他男仔嘅野 我勁嬲 之後搵佢講翻呢樣野 佢話有咩問題 話我唔係佢角度思考 佢話要睇人眉頭眼額 之前得罪過個男仔 我真係黑人問號

我想問下係咪真係會諗好多野 我有咩可以幫到佢

想問下食藥係咪真係可以好返...

我自己情況比較複習
前前後後十年
食藥令你心情應該好D
但是要和醫生夾
也要食到啱你的藥
要見counsellor
一定要做運動
上面是最機本
我係自殺高危
一個星期想跳樓三次
我好彩最後個次打去撒馬利亞防止自殺會
遇上好義工和社工
社工跟六至八星期
屋企人知道我真的出事後也盡最大努力幫忙
看醫生解釋自己點解不開心也不是容易
但想救自己也要行出

我之前有個post有講，你可以睇下

我食咗藥都冇心情好啲
係見重磅咗
即刻好驚肥返
因為之前好努力先減到肥

我應該都有，不過係好驚大病。
之前心口有啲痛，上網睇好似爆肺，走去睇醫生，照埋x光，醫生話冇事。返屋企仲係覺得痛，之後返去叫醫生幫我安排照ct，照完之後乜事都冇。

呢排一有小小唔舒服，就好驚係大病先兆，去google。
啲死人台灣網就好鍾意話你生cancer

不過都好，之前我冇咁注重健康，而加就注重

今年驚死照ct都照咗3次，再咁照實生cancer。

而家我個下腹有啲痛，驚盲腸炎，聽日睇醫生，要問醫生照mri check唔check到盲腸炎，唔想再ct

Sorry, 㩒錯制quote咗人哋啲嘢

我應該都有，不過係好驚大病。
之前心口有啲痛，上網睇好似爆肺，走去睇醫生，照埋x光，醫生話冇事。返屋企仲係覺得痛，之後返去叫醫生幫我安排照ct，照完之後乜事都冇。

呢排一有小小唔舒服，就好驚係大病先兆，去google。
啲死人台灣網就好鍾意話你生cancer

不過都好，之前我冇咁注重健康，而加就注重

今年驚死照ct都照咗3次，再咁照實生cancer。

而家我個下腹有啲痛，驚盲腸炎，聽日睇醫生，要問醫生照mri check唔check到盲腸炎，唔想再ct

我都係好驚大病..呢排隻手臂摸到有粒野
唔知咩黎...又驚過...
我同你有d相似..之前既我好多野都唔理...
甚至未去到好嚴重都唔會睇醫生
依家相反少少徵狀就想去睇醫生...
維持左半年..差唔多全身check過晒咁濟

同埋手多走去google
吸收左好多資訊..
搞到個人好敏感...少少野就會擔心

唔search自己又驚
search完仲驚...要睇醫診斷完無事先放心

同病相憐

唉..
仲要成日有不同徵狀..好煩

之前上網做過test,話懷疑有抑鬱同ADHD-I,想問下如果心情未至於down,但以往可以提起精神同開心嘅野而家完全冇意欲去做，做左都唔會帶黎快樂,好似冇任何野令我開心，但同時心情又唔係down好似一直都係平伏或者微down,呢啲算唔算抑鬱症症狀

睇完，醫生話照都唔洗照，叫我唔洗晒錢。
話完全唔係盲腸炎症狀

咁可以放心..
有無話你太緊張

抑鬱復發，想死

有，話係心理作用
唔好咁擔心

早排睇完都話我唔好乜都驚..無事既
但我一發現有病徵個心理就唔舒服.要知道無事先放心
約左下星期睇醫生

我今日都覆左診
繼續食lexapro

究竟食藥係咪真係有用我好辛苦啊

爸打你點丫....抑鬱定焦慮?

我係絲打抑鬱

我都係絲打
我都成日疑病..好驚好辛苦
你有無試下做下運動/聽下音樂.放鬆下得唔得

下個星期check啲乜

手臂生左粒野..好似脂肪瘤咁
之後乳房好似有d問題..睇下洗唔洗再照..(4個月前照過)

我之前條頸有嘢，好驚係淋巴結，去睇醫生。
醫生話只係粒未熟嘅暗瘡，1分鐘搞掂，唔撚收我錢

我而家照嘢，連x ray都唔係好信，要ct/mri。

可能遲啲連mri/ct都唔信，要劏開嚟check先信

唉 其實好辛苦
個人好敏感..好似乜都放大左咁
但又驚touchwood有咩事又遲左醫

ps.咁岩早2個月家人有事搞到個人越黎越驚有病

早排我無啦啦頭暈大check左次
照左腦照左心..之後呢排胃有d事就照左腸胃鏡..
少少胃炎..基本上依家全身可以照既都照晒
皮膚上既問題可能真係要劏開出黎先真係診斷到
但我個人本身身體都有好多粒粒野..之前都無理
呢排勁緊張勁擔心..
最衰都係自己手多上網查

其實我唔驚死, 係驚有啲大病，死唔去
最驚呢啲：
cancer電/化療
植物人
盲
終身殘廢

d朋友講同我講...
驚咩呀..要來總要來..到時都反應唔切
唔好理咁多...其實我明但控制唔到

食Remeron 一定肥
我肥了二十磅
好核突

終於搵到工 但係又覺得工作內容好難 我可能handle唔到
唉

想問想排公立係咪要好耐
屋企無錢

訓唔到好撚辛苦

清有冇催眠好介紹？
我最近返發有加重左隻藥同試過心理治療
學生時就有見社工 冇用 呢d比正常同學見 防患於未然既感覺
輔導心理學家冇咩用 同我行SOP 但係我都係試左一個人 同我講要四節了解同傾治療方法 一節已經好貴 覺得佢只係想搵我錢
我搵個個催眠師似吹水 佢同我講我好快可以好要信自己 但係佢都唔係聽左我好多野 然後又同我講其實我唔會用催眠黎醫你架潛表意識係一個銀仔既兩面 你表意識執著住係潛意識度改你既表意識都會排斥 仲同我講左個專有term 我之後問返佢佢又唔正面答 我又開始信佢唔過...
係咪自己太唔信人呢度唔好？我知醫生病人要建立互信先至會有最好效果 但我就係好容易留意到d細節位然後就放左係心上
被討厭的勇氣我都有睇 但係實際上你要熟本書熟到識背先有效下話

想問下覺得自己有病係唔係一定要睇醫生?
同埋睇一次需要幾耐時間?

我已經壓力大到唔敢返工

曾經有抑鬱同恐慌，最高峰日日食十幾隻藥，搞左5年而家好番晒亦斷左尾了，而家正常到無得再正常。大家都要加油，呢個唔係不治之症黎，係可以好番的。

試下運動/聽下音樂放唔放鬆到
如果唔得..影響生活就要考慮睇下

我依家每晚食1隻血清..
想快d唔洗再食藥🤣🤣

我不停咁逃避同埋冇專注力去做野

冬天好似特別易發作，我快不行了

我搵Dr Pauline Wan
你可以search吓

本書係要得閒睇吓，要practice，對我有用

一年一度情緒病tg 谷招人

大家好, 借一借個位, 我地今年又想招下新人, 有興趣入group請留tg

我最近番新工都頂唔順又失眠又喊，最後裸辭，但之後覺得好焦慮因為個腦成日諗左勁多無謂嘢例如咁既時世又年尾點搵工，我會失業幾耐，我既人生意義目標係咪，點行落去好等等既overthinking

認真 肯定自己有抑鬱 但唔知點樣睇醫生（冇錢睇私家）係味要拎醫生紙？點拎？我就黎頂唔順 我自殺過2次 都係朋友救番我

我exactly擔心緊你講既呢堆野所以死頂緊
日日返工都想死 做錯野會成個人驚到心跳勁快 手腳冰冷 震晒
已經打定辭職信 不過一直唔夠膽遞出去
但係又覺得繼續留係到只會煩到其他同事 唉我係垃圾

我係有抑鬱加焦慮。。
本來都好返好多，但返完份工之後就長期勁焦慮。
有冇人好似我咁。
我會好怕同熟人相處。驚到吾敢出街。
就咁同人講兩句都幾驚。。
由初時勁玩得，變到依家咩都吾敢去。
成個腦都只係諗住好驚好驚。
已經收埋左自己成個月。

我食開個間都ok
佢開啲藥比我都算好。
只少我係做到個正常人先，又吾太多副作用。

陪佢去多啲佢想去既地方，聽佢呷下。
千其咪叫佢睇開啲，十成九佢會想殺左你。

條line入吾到

留tg啊 加你入去

唔好理他人感受，嚟樣係我地既致命點，重視其他人睇法感受令到自己辛苦。我明白緊張到冇力想嘔既感覺，都係個句啦，身體最緊要，如果冇金錢負擔或者唔大，點都要take care自己身體先。我呢幾日焦慮到想死，上網睇左啲勵志video先好啲，記得有一條video講要take care左自己先可以take care人。

我番新工一星期每日都驚到失眠之後我嚟幾日裸辭完都係成日焦慮怕冇目標冇工做，其實好多嘢都係我地overthink，但我明白係控制唔到

其實內向嘅人係咪容易d有抑鬱症，唉屌好想裸辭，但搵唔到工又係煩

我就係人板，裸完又擔心唔裸又唔開心

係呀，個腦好似輕左，只係諗住個啲野😭

返工返左唔夠一個月已經想辭職
係咁做錯野 我好廢
成日好想匿入廁所喊 想返屋企
但係到真係日日坐係屋企個陣又嫌自己死廢青唔返工

有冇焦慮或抑鬱嘅人睇咗Joker之後有好大感受

入嚟鳩噏下

我明白，我都做到喊，之後決定裸依加感覺仲唔開心擔心搵唔到事業工作

好唔該你

同你一樣
啱啱返工一個月就想辭
壓力好大，成日匿埋入廁所喊

之前都做過半年廢青

食緊邊隻鎮靜啊? Activan?

又是十二月
小人的數目會像往常一樣大幅上升嗎？

rilehk

樓豬呢排點

圍爐燒炭

發現一攰就胡言亂語，口不擇言

又覺得自己好廢好垃圾 點算

有無人食過Lithium carbonate？

千祈唔好食減肥藥啊！
影響睡眠 之後又trigger 到好多野
加油啦 做運動真係好有益 唔好放棄

同意呀
Even 我父親果邊九成親人有病發過 個遺傳咁深
但我也一年就好番曬 真係唔好放棄

Merry Christmas! Wishing you a holiday season full of warmth, love and family !

食左兩年幾，發脾氣自暴自棄半年前停左藥
而家覺得要食返

病發 好辛苦

睇左精神科, 開左藥但唔敢食

神獸條撚樣

差d搞到我以為自己發作返
即係周圍搵朋友/教友傾計
睇完有兩個星期個腦cannot stop over-thinking
然後覺得呢套戲好恐怖

Good mornig SIR!

返工返到好想死
試用期都未過已經好想死 壓力好大 成日做錯野 又做唔晒
我唔知點樣維持咁既生活捱多幾十年
好想死
如果唔係食緊藥 我諗我情緒更加唔穩定 分分鐘死撚埋
但係依家都好辛苦 救命

唔會

我有好多問題想問

夢見自己崩潰自殘 壓力好大

另外仲有德國聯署要簽呀, 得番二日

你睇下Enzo Mazak 幾撚失望 你睇下幫我地嘅人幾撚失望

可唔可以加我? 唔想上黎講咁多自己野

可唔可以加我?

Pkratitnever

停左藥(Brintellix)之後d cognitive functions (專注力, 學習能力, 解難能力) 同動力好撚差. 讀緊MPhil - 部機輕左, 驚畢唔到業. 但又唔想食翻藥

問啦

未, 我仍相信耳鳴唔係焦慮引起

想問下係咪直接睇私家精神科好過睇街症再轉介 依家成個人咩都做唔到 就快頂唔順

催眠既話 你睇開邊間？幾錢？

係啊

同問 我都想試

焦慮算唔算抑鬱一種
出街成日覺得好唔自在,好介意周圍嘅人眼光同埋成個人好唔放鬆
我係咪有病

焦慮唔算抑鬱一種
但係好多有抑鬱症既人都有焦慮

近黎又參透左人生，臨老或者被現實迫到走頭無路，應該就會買將機票去外國揾個地方自我了斷。出世係邊，性格又唔鍾意依度，努力黎努力去都走唔出依個咁拎我憎既社會結構，自己只係爛命一條，努力埋多一陣子吧，都係於事無補都盡左力了

但我問左我個心理醫生 佢話情緒唔穩定穩陣最好唔好做催眠，因為咁樣可能會引發抑鬱症或視覺失調

即係我而家唔做得

有冇人食緊血清素 我食左兩年都係每日食兩粒仲未有得減藥

大時大節特別 抑鬱

其實點解多數有抑鬱嘅人都有焦慮

食左兩年幾, 中間cut 左一粒藥但另一粒又重左dosage, 岩岩個人自己都覺得ready 先敢問醫生減藥, 不過都係試驗, 未知得唔得...

有冇人想傾下 試過同身邊人 但佢地好難明😢

Good Mornig SIR!

我有精神病
屌你老母屌你老母屌你老母

有冇gp

exercise and meditation can do wonders for your mind and body. Feel free to try them

好撚想死
好驚返工 又要係咁做錯野 係咁帶麻煩俾人
我真係好廢
好想死

瘋狂失眠
好想死
俾人情緒勒索完

仲有個啲叫人:唔好唔開心既人

以為係自己出po
唔想返工做廢人比麻煩人但係一日生存一日都要返工
去到邊都係累人累物冇貢獻架啦
之前以為係情緒影響能力 有食SSRI 同時自己好努力睇資料搵方法幫自己
後來清楚一件事就係人蠢無藥醫 一世都係咁架啦
接受到呢世做廢人無視到別人眼光既咪搵自己生存空間囉
灑灑脫脫既真心去死都不失為一個選擇架
反正廢人透明人係唔係度都唔會有影響

兩個禮拜訓唔到 救命 訓著左好快嚇番醒 屋企人又話我幸有精神病 又話我自閉 擺明當我廢人垃圾 呢排又咳 好驚嘈親屋企人 驚到唔敢咳 死忍難忍 真係好辛苦我覺得我好似抑鬱 但唔敢睇醫生

如果自殺真係了斷到乜都無就最好啦，但係有因果怨恨跟身，會變咗地縛靈，不斷重複自殺動作

我好想死啊屌

今日突然好抑鬱

日常失眠

日日都有呢啲念頭㗎啦

瞓唔到覺好撚辛苦

你啱

屌明明好撚眼瞓同好攰 就係瞓唔到覺 on99

好撚想死
幾時先死呀屌

心病還需心藥醫，食幾多藥睇幾多醫生都係治標不治本。試下學習冥想禪坐觀照自己個心。又唔使錢，只要有張凳再搵個安靜時間就可以做。

有做靜觀 冇撚用

做咗幾多日？每次幾長時間？定係坐坐下，個腦一有念頭，就著咗境，比個念頭牽引開去？

問極都唔會死嘅屌

一路有食開 兩個月前減咗劑量 呢個禮拜瞓唔到又吊

今世有病就係報應啦

咱们中国人一定会富强起来！

GOOD MORNIG SIR!

想問下網上啲test準唔準？覺得自己最近情況有啲差，諗自殺嘅次數頻密咗，但係又覺得未去到抑鬱。好怕聽到人關心，我知佢地救緊我，但係我唔想聽⋯

已經無太大作用

每個人嘅情況都唔同
你會唔會抑鬱到影響你日常生活先？

有時會失去動力咩都唔想做咁，會連自己一路鍾意嘅野都無動力去做。呢個月試過幾次控制唔到自己無啦啦喊，又會無啦啦就情緒低落。但係又無失眠嘅症狀，只係個人真係日日都燥底，成日都比較焦慮，好想發脾氣。所以我感覺上好似都未到抑鬱，但係情況確實比上個月差咗⋯

岩岩俾人炒 抑鬱又發作

(幾年前PTSD, 食緊Lexotan, Lexapro同Stilnox)

有無好同平嘅醫生介紹
成日亂諗野 控制唔到情緒
無啦啦想喊 一喊可以喊幾個鐘
唔想理其他人 想同朋友斷絕來往
已經兩個星期瞓得好差
一日起碼醒3-4次
食褪黑激素都無用
好辛苦啊

看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ ）。 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

兩樣都有。呢幾日Panic Attack, 原因係做左半年份工俾人炒。不過都好既，份工我唔係好fit in 到，壓力爆煲。

抑鬱症就好9年前離婚有依家40中，賣完樓有1千萬+，打算係第二個地方安靜咁生活（香港貴又大壓力）

如何遠離所有打手？

連約社工、CP、覆診都覺得好大壓力......

台灣 台東 好舒服 郊區黎

多謝巴打 等我研究吓先

巴打新醫生點呀？

近黃昏時間最難頂

Same 😭開學前一個月已經勁焦慮 晚晚訓唔到

好似每日都鼓起好大勇氣返學 連踏出門口等車都有困難 你係咪都係咁

最嚴重試過等等下車不停喊 跟住返返屋企走堂 藥又食過 counsellor又見過都唔知點

本身有depression 要食血清 但我覺得食唔食藥都係咁

有冇巴打食緊安眠藥？記性變得好差，有時繼片咁完全唔記得

我覺得主要係我真係好僧讀書 我覺得要chur assignment chur project 我就覺得好大壓力 加上一返學就要係人地面前扮正常扮無野 就好辛苦 有時上上下lecture我會覺得好抖唔到氣

邊隻安眠藥?

Benzos 同 z drugs 長期(超過一個月)日日食係對記憶力有負面影響
短期既話或隔幾日食一次就大致無咩影響, 但小部分人都會有記性差左
但唔好亂咁戒, 可以同醫生講, 慢慢cut
有d醫生會用antihistamine (eg piriton), Lyrica, melatonin 代替

Stilnox. 食左幾年 之前由一粒變半粒再到1/4粒，宜家又上返1粒

四個星期覆診一次
又要見CP
點搵工啊

留名

覺得自己情緒好唔穩定
無啦啦會喊
好唔想返學好唔想返工
近排真係好厭世 好唔想做人
但係要養屋企兩老同埋唔放心細佬妹所以唔死得住
但我真係覺得好辛苦 懷疑自己可能有病
但想問如果睇醫生係咪會有record？
第時搵工會有影響？想請教大家

搵工唔會有影響 放心

出街無啦啦喊真係好辛苦 有幾次全街既人都望住我

日日都問自己做咩仲唔去死
每晚收工都忍唔住喊 仲出現類似panic attack咁既情況
唉我想死 我好想死

唉屌 聽朝起身又要幫前幾日既自己執屎
好撚想死

我明啊
日日都係咁諗
無一日停過有死念

驚唔知幾時又復發 雖然依家幾穩定

但一復發就會打返落18層

有師傅算到我年中會有甲狀腺同情緒問題 我心諗仆街了 係咪指復發

想問下有冇醫生推介我就頂唔順 每日都好想死好想跳落去 好辛苦

擁抱過後誰還記得歡笑

中環張力智

血清素要6個星期左右先見效

做乜block咗我

睇過佢youtube啲片

又發了脾氣
嘻嘻

我是皇家香港察

x2 搬走左之後發覺好多問題都冇，個人輕鬆哂

遠離令自己抑鬱嘅人/嘢好重要

噚日突然間想爆喊 但係怕嚇親屋企人 所以匿埋喺廁所喊 以為自己喊完會冇事 點知自己仲係控制唔到情緒 仍然好想喊 為咗分散注意力所以揾咗啲事做 但係一停咗手上嘅嘢就又想喊返 今日心情好咗啲 但係都係好擔心自己係唔係有情緒病

訓唔撚到耳鳴煩到想自殺 wewewe we撚夠未 可唔可以放過我一晚

有冇睇中醫/西醫
中醫嚟講可能係腎虛，要打少啲飛機，食多啲補腎嘢EG黑色食物，必要時可以切片薑放脷底
西醫嚟講要睇係咪耳水問題/耳骨結構問題，之前中大有研究一啲APP係幫過濾容易trigger 耳鳴嘅frequency..唔知有得賣未

情況持續兩星期或以上嘅就可能有
懷疑自己有情緒病嘅睇下醫生囉

覺得自己有情緒病 想睇精神科醫生 想問下過程係點 無睇過有啲驚

1而分區仍額熱爆公投綁該法國人不同

打下d熱線或輔導員傾下先，可以去google搵下關於情緒問題既協會，好多免費或好平，只要自己行出第一步先，就有解救辦法

睇左醫生係浸會 普通門診 佢話我耳好清 腦無壓力上升 開左銀杏同訓教藥過我 銀杏無鬼用食完都係嗡嗡聲 寫左兩封轉介信 一封耳鼻喉科 一封精神科 叫我約時間睇

你搵下'tinnitus'嘅app

類似呢啲咁
不過呢啲我唔知work唔work
因為之前我見過嗰個係佢用醫院儀器去測試邊個frequency, 先再輸入個app度
如果剩係得app就未必可以準確測試到啲frequency

不過試下冇壞

應係類似呢個先啱，可以揀freqency

聽講睇心理醫生要好多錢
我做兼職揾唔到咁多錢

去政府睇？或者可以去私家普通科

係囉 或者家庭醫生都可以初步診斷下你點 開少少藥 嚴重嘅再轉介
公立精神科聽講要排成年

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

0
0

俾個擁抱你
我琴日都係咁
你係咪最近先係咁？定係呢個情況持續左好耐？
最近係咪發生啲乜嘢事啊

發覺次次考試嗰陣所有shit嘢都會一次過發生喺自己身上
就黎頂唔順要爆炸

日常崩潰

我都係無去睇 佢講點點點幾錢 又話要等三個中 仲話得番一日 d醫生放假 好大壓力 9:30打比我 要我11:15出到去 我諗到好負面 如果chack完一輪 我仲搵唔到原因 一定曬好多錢

Check

陪佢去睇

我想知我幾時死

最近先係咁樣，大約兩個禮拜
唉 發生太多事 無論係香港定自己

咁可能係一時之間太多嘢要負荷 你承受唔到
未必係去到情緒病 唔緊要ga
不過情況持續嘅話要搵專業人士幫你手啊
anytime都上嚟圍爐！
無論發生咩事都好 呢刻好艱難 我明白的
不過背後有一班手足依然同緊你行
有咩事上嚟講 覆到一定覆
We are here for you!❤️
關關難過關關過 陪你一起度過難關

多謝你呀❤️❤️ 我唔敢同啲friend講 唯有喺呢度講
我都會支持你㗎🙋🏻‍♀️

我都多謝你呀 hehe ✌︎('ω'✌︎ )
希望你今日都have a good day

睇左醫生 食半粒血清 一粒抗抑鬱藥一個禮拜覆診

食藥係咪可以令自己唔會再想毀滅自己？

醫生有無開Propranolol比你？

10月個陣捱左一晚夜，
就心口痛加呼吸唔暢順，
走去睇普通科，
即日照心電圖都係話無異常，
開左啲減慢心跳嘅藥比我，
再轉介我見社工傾下。
之後驗埋血睇甲狀腺同血清素，
番去睇報告，個醫生完全無睇血清素，
淨係話完全無異常無問題就趕我走。
過左排見無事就無去見社工，
而家有野煩發作就會幾乎日日都心口痛。
日日都好唔開心好煩好焦慮，不斷諗自己幾時死。

打少左句，食藥都唔掂嘅要去睇醫生呀巴打。唔好死頂。

有睇開精神科食藥.... 但呢幾日差左 你呢？

有冇人食過/食緊lyrica？

連登。。人都癲。。。

好想死
抑鬱真係傳染病嚟
點解點解要出現係我地之間
點解當初嘅堅持 到頭來乜都無哂
點解我當初支持你陪住你屋企人熬過
到而家我有事 你一句話好累 就話無感覺
你屋企人 你 好返
到我自己有病 所有人離我而去

希望下世好運啲

一到夜晚又黎…

唉

女朋友有depression 日日食藥

點樣令佢開心d

真係靠陪伴 唔洗講太多野 俾佢知道佢世界仲有你 願意支持佢 就夠

7個月咁叻 我就黎兩年了

巧

你都有？
定係社工？

我都有抑鬱..男朋友開頭都唔識點同我相處 想幫但唔知點幫 我覺得另一半令我最感恩係 佢係我情緒最差嘅日子 相信我會好得番 會提住我有進步 每次發作 我都知道仲有佢

不求甚解最安樂 一生不碰成功學

有無人係微笑抑鬱

me 成日比人話好懶 唔做嘢
情緒好穩定嘅低落 冇自殺念頭 淨係好攰
日日都要瞓13hurs以上 起身仲好眼瞓

以為自己抑鬱好返，但原來呢幾年只不過時好時壞，不斷loop ，晚晚失眠，起身又係起唔到，一訓就十二個鐘，加上最近長期留喺屋企，覺得自己就嚟頂唔順，每時每刻都覺得自己死咗都唔係咩問題，好辛苦。

每日都幫自己倒數
覺得無將來

去完旅行返香港 tension headache 嚴重左，明明旅行時冇 已經食左lexotan 都好辛苦

返緊份工好忙 成日俾人chur
好大壓力 好想辭職 好想放長假
但係唔返工就真係食得屎 冇錢
想死

放緊假都好大壓力
結果頭先真係俾我發現我做漏左好多野
屌 我真係垃圾黎 好廢
好驚俾人炒

好辛苦
好想喊，喊唔出
想搵人傾，唔想將負面情緒比到人
亦唔知點開口好
好焦慮，唔知幾時中招
份工唔知幾時無，公司可能頂唔住落去
要被逼放NO PAY LEAVE 一個星期
見到政府每日都好唔安樂
個腦不停咁轉，停唔到
唯有食鎮定劑果幾個鐘先有番少少做人既感覺
已經寫好遺書，已經諗好點死
但我死果下唔想一個人
覺得自己好廢 唯有上落放負能量
希望有人比個擁抱我

我都係
日日都唔知做緊乜
係咪好唔開心又唔係
但對所有野都無興趣
人地講八掛野吹水我完全無興趣
同人格格不入
好累好累
好想訓著之後永遠唔會再起身

之前諗想同人一起跳軌
抱抱你

又星期一 好想死

加一
所以我最憎搭車

一直諗點解捱個個係我，
點解我咁辛苦仲要受千夫所指。
點解我每次都係想逃避揾藉口。
見到啲好叻好好嘅人過身，
都諗點解死個個唔係我。
唔自殺只係因為唔想有人要為我執手尾。
如果可以嘅話我想連自己嘅存在都抹走，
令到無任何人記得我。
鬱到連朋友都買埋supplement想比我食。

呢個時勢冇嘢做，失業，錢又唔多個，日日喺屋企亂諗嘢想死

咁你都有最少朋友關心你呀
我唔會話你有朋友關心你 你就會開心左
但低潮過左之後可能之後諗法有唔同

返工俾阿姐鬧
明明理智上知道我做錯既只係好濕碎既野
但係情緒上好唔舒服

俾人鬧幾句就覺得個心un住un住 我係垃圾
好彩夠鐘收工

咁既環境裸辭係咪好on9？

利申 諗緊要唔要做on9仔

家人會唔會比壓力？

唔會
但係屋企經濟上有壓力 可以既話我都想幫輕下

真係好累好難頂好想死既比自己休息一個月都唔算好過份姐

但係咁既時勢應該一個月都未必搵到工

請SL一個月

我個位好忙 老細唔會俾 我都唔好意思

好撚想死

SL有醫生紙，佢冇得唔比。病就要抖，醫生教我的

點樣會開到一個月sl...

係頭兩個星期會冇胃口，之後就會冇野。呢兩個星期就要忍一忍

死得未

食過 主要會痾濕便 其他問題不大

但唔好私自停 一停會失眠同集中唔到

我每日都好驚返工，有冇人同我一樣

但呢個時勢一個月sl咪等於自動離職

連同事都覺得我唔妥
屌

我

人生只係得番工

一開就開成個月

日日番工放工, 正常社交都冇

乜都做唔到

想問我而家齋見緊cp
都仲係頂唔順想睇私家精神科
係咪直接book時間就得唔洗咩轉介信架？
頭幾次要了解狀況所以貴啲？
之後係咪唔會傾計直接開藥就平好多？

朋友

唔該哂絲打好詳細
想問多少少食藥後遺症
係咪食完真係會呆撚咗係到無哂情緒
藥力過咗未食下粒藥之前係谷底到仆街

早排一野啪晒d藥，冇事
依家都冇返到去覆診

已經摺埋左，工都冇返
日瞓夜瞓，寧願發惡夢都好過係現實
好想就咁瞓著唔識醒

唔該哂

有野要做但係真係勁唔想做 淨係想攤屍 點算

抑鬱症狀黎我都係咁真係唞啖氣都要好多力個人好重好辛苦

我知呀 但係d野係返工野黎 阿姐催我交
有冇咩辦法可以做到野

我都想知後日有份deadline

我頭先直程坐係到對住部電腦爆喊 屌好on9唔知喊乜

日日匿喺屋企好鬰，又冇動力做嘢，加上period，情緒好差好差

又星期一 又要捱一個星期
好想死
今朝又係差d起唔到身
落床洗面執野出門口好似喪屍咁
好想死 我唔知點解我會係到

嘩！啱啱訓醒頭暈好驚，天旋地轉咁，都唔知因為抑鬱焦慮定有個腦瘤定中風，即刻上網查，話焦慮症狀係有頭暈，希望真係關情緒病事，唔想係大鑊嘢

有無人試過好努力咁去做一件事 做咗好多年 但到頭來係收獲都無

點解會咁

近排水逆 2月17號到3月10
有無水瓶or雙魚巴絲
頂住啊 特別辛苦

有冇人睇過臨床心理學家係有用又可以推介俾我？我走投無路了，希望有CP可以幫到我

唔係depression可唔可以圍爐
panic disorder

唔想訓
訓醒又要返工
想死 好辛苦

我水皮座，唔關得呢排落左谷底.....

我都未訓到...其實都好多晚了

我其實食左安眠藥 不過食到純晒都冇咩用

仲有13日就徹底重生
呢排會學到好多野
但學習通常會帶住痛苦
好似洗傷口咁，洗完就舒服到爆，以後開心輕鬆好多
最近小心同人溝通出錯，要三思而後行
利申暴躁聊交嗌賴嘢

真心有影響？
不過我的確上星期係好灰
今個星期好d

我連工都返唔到，想死有冇人同我傾下計

我都返唔到工
sick leave咗幾日

我長期淨係返散工咋，你都好過我

返咩工都係無分別
都係行屍走肉

真心想知點解d人有勇氣實行自殺既念頭

生無可戀 死無可懼

想請教下我做啲咩或者講啲咩會令抑鬱嘅人覺得好啲？
同埋有啲咩係唔講好過講嘅說話？

點解咁講？

心情好抑鬱，有冇人一齊傾吓計

唔講好過講：唔好唔開心啦、睇開啲
原因：如果控制到可以唔好唔開心，就唔係病啦。病所以控制唔到啲唔開心情緒已經令人好崩潰。

好啲：我會係度陪你
原因：如果佢想死，起碼腦海會flash過啲牽掛佢既人，令佢係世上有啲野留住佢

如果成日都喊，見倒bb又喊，番番下工喊，呀媽幫我整下條裙又喊，係咪出事？我完全控制唔倒。覺得人生冇希望，覺得死咗後將啲器官捐俾想生存嘅人仲好。

搵緊counsellor

有無睇醫生呀

原來係咁
連登有好多巴絲陪住你 聽你講嘢㗎
要撐住呀

幾時開始係咁㗎？
有冇試下搵下會喊嘅原因？
試下做啲令自己平靜落嚟同放鬆心情嘅嘢都可以幫到手
再唔係就喺度呻下 好多人撐住你

有睇醫生有食藥，不過幫助唔大

每次見完counsellor狀態都會變得更差
有冇人試過咁樣 係咪正常表現黎？

依2年人生低潮唸住time will heal everything 但realise時間唔係直線嘅話點會沖淡一切。。依幾日開始成日喊，開始怕自己出事因為屋企人都有過精神病，完全知道會係全家嘅burden。所以迫自己搵counsellor，希望好快就搵倒夾我嘅counsellor。

但我係人面前係冇嘢可以大笑，我條件又唔係差（即望落去正常談吐正常家境正常工作正常），所以去政府個啲，第1次見就close我file。

有啲好朋友又只識叫我接受現實，完全唔識安撫仲衰過唔講嘢。加上佢哋都開開心心有自己生活，點會想吸收我啲負能量，我亦唔想煩住人。

我已經做哂我可以做嘅事，例如做自己鐘意嘅嘢啦，做義工啦，努力工作，睇書啦，玩音樂呀，擁抱大自然etc都仲要咁唔開心，我好hopeless呀好無助。

你肯積極搵counsellor已經係一個好好嘅開始
搵專業人士幫手點都好過聽我地9up

你絕對唔係一個burden, 每個人都會有低潮有情緒，如果收埋收埋就只會爆煲。所以最好都係搵家人朋友傾下。如果佢地係錫你關心你嘅，佢地一定會好樂意同你一齊捱過不過呢樣野唔急㗎，慢慢嚟。你覺得喺合適嘅時候先同佢地分享啦，畢竟同人講自己嘅真實感受唔係一件易事。

我明白你嗰種做咩都冇用嘅無力感。當遇到樽頸位，未必要學你嘅朋友咁講接受現實，因為有啲事接受唔到就係接受唔到。反而最好嘅方法就係改變，換個方式去面對你覺得有壓力嘅嘢，或者都有幫助㗎。

加油呀，希望你可以儘快搵到個幫到你嘅counsellor啦
我地會陪住你㗎

謝謝你，我又喊喇。講得好啱呀，最好嘅方法就係改變。我努力改變緊，希望會有新轉機。

希望大家撐住呀。

每個星期都好依賴佢

今年Year 1
本來中學已經少frd,諗住喺U積極d識人

但係因為毒撚性格+今年sem AB加埋返得唔知有無2個月，到依家都無熟嘅大學frd

睇返其他中學frd一個二個玩得好開心 ， 又上莊又出pool, 一個星期去幾次party room , 唱通k

相反自己就日日毒喺屋企，原本算熟嘅中學frd離我越來越遠，剩係圍埋大學嘅圈子，搞到自己好撚自卑同孤獨

有無ching經歷過呢d野

利申:輕度抑鬱，純發洩

加油

Me too

我都係 休埋學變隱青
我已經唔睇IG snapchat
睇唔到人地點會好啲
我已經預自己下年覆學就自己做毒丁算
有陣時有朋友但大家諗野唔係同一個世界仲worse

社交焦慮真係好辛苦
今日冇咁抑鬱
見咁好天氣想出去行下都唔敢

到時上lecture見到人地成班圍威喂，而你就自己on99瑟縮於一角

我semA就係咁

點解會咁？係佢太好定佢太差？
希望你唔會介意我咁問

好想死

加油💪🏻
真心我都唔知自己有咩資格同你講呢句⋯自己都有問題⋯但都係好想覆下你⋯希望自己冇做錯⋯因為我都唔係好識安慰人⋯

呢排個人日日都好鬱，又唔洗返工

有冇人

我都
不過仲好過你入左班圍威喂圈仍然感覺自己瑟縮於一角
習慣一個人都係好事黎
始終人大部份時間都係孤獨一人

今日個天又陰返，好舒服

無嘢做人生過得勁無意義，仲要屈喺屋企四面牆，真係會屈出病

認同

又崩潰
覺得自己好垃圾

訓左唔夠三個鐘仲要ot

我已經幾次發夢我有武漢肺炎

係唔係因為每次見面都傾返之前啲唔開心嘅嘢，勾返起啲回憶或者令自己亂諗？

同counsellor講返呢個情況，睇下佢可以點幫你

唔使

大家有無試過靜觀治療法？我覺得都幫到少少，至少當下有暫時抽離到一下

羨慕，我都想一走了之

陰翻會再放大十倍

個24歲女仔要肺既時候真係好想自己係o型血。。

食完sertraline之後成日頭暈想嘔，
瞓覺瞓得好差 一個鐘醒一次
咁樣係咪正常

臨床心理好睇條友做唔做到野
佢地都可以一步步同你行去搵返個源頭做和解
只係CBT個啲快 係香港...你懂的

好撚辛苦好想死 食完藥辛苦過唔食
咁到底仲點解要食
冇食情緒好難受 食完仲難受
好似放大曬我啲感覺咁
好頭暈好想嘔唔想食嘢瞓唔到覺
好辛苦好辛苦 有冇人救我

醫生已停藥一個月但我無食藥一年了